Последовательность в условии это сумма дробей, каждая из которых имеет вид:
$$ \frac{1}{n(n+1)} $$

Попытаемся представить эту дробь в виде суммы двух дробей с двумя знаменателями, равными множителям знаменателя исходной дроби:
$$ \frac{1}{n(n+1)} = \frac{a}{n} + \frac{b}{n+1} $$

Приведем к общему знаменателю:
$$ \frac{a}{n} + \frac{b}{n+1} = \frac{a(n+1) + bn}{n(n+1)} $$

Нам нужно найти такие значения для $a$ и $b$, чтобы числитель равнялся $1$:
$$ a(n+1) + bn = 1 $$

Этого легко добиться, взяв $a=1$ и $b=-1$:
$$ n+1 - n = 1 $$

Итак, любая дробь из условия может быть представлена в следующем виде:
$$ \frac{1}{n(n+1)} = \frac{1}{n}-\frac{1}{n+1} $$

Попробуем перезаписать сумму из условия, заменяя все дроби на сумму двух дробей по найденному свойству:
\begin{gather*}
    \frac{1}{1\cdot 2} + \frac{1}{2\cdot 3} + \ldots + \frac{1}{n(n+1)} = \\[5px]
    = \frac{1}{1} - \frac{1}{2} + \frac{1}{2} - \frac{1}{3} + \ldots - \frac{1}{n} + \frac{1}{n} - \frac{1}{n+1} = \\[5px]
    = \frac{1}{1} + 0 + 0 + \ldots - \frac{1}{n+1} = 1 - \frac{1}{n+1}
\end{gather*}

Теперь легко найти предел:
$$ \lim_{n\to\infty} 1 - \frac{1}{n+1} = 1 - \lim_{n\to\infty} \frac{1}{n+1} = 1 - 0 = 1 $$

Выше мы воспользовались тем, что:
$$ \lim_{n\to\infty} \frac{1}{n+1} = 0 $$

Это легко показать, если "зажать" эту последовательность между $0$ и $\frac{1}{n}$:
$$ 0 \leq \frac{1}{n+1} \leq \frac{1}{n} $$

Последовательность $0\to 0$ и $\frac{1}{n}\to 0$ (см. прото-задачу "[Элементарные пределы последовательностей](/proto/sequences/limits/elementary)), а значит, по теореме о двух милиционерах, "зажатая" между ними $\frac{1}{n+1}$ тоже стремится к $0$.