Докажем по методу математической индукции.

**База индукции:** пусть $n = 1$. Получаем:

$$ 1^3 = 1^2 = 1 $$

**Индукционный переход:**

Предположим, что равенство выполняется для суммы кубов первых $k$ натуральных чисел:

$$ 1^3 + 2^3 + \ldots + k^3 = (1+2+\ldots+k)^2 $$

Воспользуемся доказанным в [задаче 1](/tasks/1) равенством и заменим сумму в скобках в правой части:

$$ (1+2+\ldots+k)^2 = \left(\frac{k(k+1)}{2}\right)^2 $$

К обеим частям равенства прибавляем $(k+1)^3$:

$$ 1^3 + 2^3 + \ldots + k^3 + (k+1)^3 = \left(\frac{k(k+1)}{2}\right)^2 + (k+1)^3 $$

Приводим правую часть равенства к общему знаменателю и выносим за скобки $(k+1)^2$:

$$ \left(\frac{k(k+1)}{2}\right)^2 + (k+1)^3 = \frac{(k+1)^2(k^2 + 4k + 4)}{2^2} $$

В числителе правой части есть квадратный трехлен. Заменим его на квадрат суммы:

$$ k^2 + 4k + k = (k+2)^2 $$

Подставим квадрат суммы обратно и вынесем показатель степени за скобки:

$$ \frac{(k+1)^2(k + 2)^2}{2^2} = \left(\frac{(k+1)((k+1)+1)}{2}\right)^2 $$

Дробь в скобках на самом деле является суммой первых $k+1$ натуральных чисел ([задача 1](/tasks/1)):

$$ \left(\frac{(k+1)((k+1)+1)}{2}\right)^2 = (1 + 2 + \ldots + k + (k+1))^2 $$

Подставляем полученный результат обратно в доказываемое равенство:

$$ 1^3 + 2^3 + \ldots + k^3 + (k+1)^3 = (1 + 2 + \ldots + k + (k+1))^2 $$

Итак, равенство выполняется и для суммы кубов первых $k+1$ натуральных чисел.

Мы доказали индукционный переход. Это означает, что указанное в условии равенство выполняется для любых натуральных чисел.
 $\blacksquare$