---
{
    "tags": [
        "past"
    ]
}
---

Докажем по методу математической индукции.

## База индукции

Пусть $n=1$. Получаем:

$$ 1^3 = 1^2 = 1 $$

## Индукционный переход

Предположим, что доказываемое равенство выполняется для суммы кубов первых $k$ натуральных чисел:

$$ 1^3 + 2^3 + \ldots + k^3 = (1+2+\ldots+k)^2 $$

Воспользуемся доказанным в задаче <t:[1]> равенством и заменим сумму в скобках в правой части:

$$ 1^3 + 2^3 + \ldots + k^3 = \left( \frac{k(k+1)}{2} \right)^2 $$

К обеим частям равенства прибавляем $(k+1)^3$:

$$ 1^3 + 2^3 + \ldots + k^3 + (k+1)^3 = \left(\frac{k(k+1)}{2}\right)^2 + (k+1)^3 $$

Приводим правую часть равенства к общему знаменателю и выносим за скобки $(k+1)^2$:

$$ \left(\frac{k(k+1)}{2}\right)^2 + (k+1)^3 = \frac{(k+1)^2(k^2 + 4k + 4)}{2^2} $$

В числителе правой части видим квадратный трехчлен. Заменим его по формуле квадрата суммы:

$$ k^2 + 4k + 4 = (k+2)^2 $$

Подставим квадрат суммы обратно и вынесем показатель степени за скобки:

$$ \frac{(k+1)^2(k+2)^2}{2^2} = \left( \frac{(k+1)\left( (k+1)+1 \right)}{2} \right)^2 $$

Дробь в скобках справа на самом деле является суммой первых $k+1$ натуральных чисел (задача <t:[1]>):

$$ \left( \frac{(k+1)\left( (k+1)+1 \right)}{2} \right)^2 = (1+2+\ldots+(k+1))^2 $$

Подставляем полученный результат обратно в доказываемое равенство:

$$ 1^3 + 2^3 + \ldots + k^3 = (1+2+\ldots+(k+1))^2 $$

Итак, мы из равенства для $k$ вывели равенство для $k+1$. Индукционный переход доказан.
Значит, равенство из условия выполняется для любых натуральных чисел.

$\blacksquare$