Рассмотрим два произвольных $x_1$ и $x_2$ из указанного в условии промежутка, такие, что $x_2 > x_1$. Нам нужно доказать, что

$$ f(x_2) > f(x_1) \\ \sin x_2 > \sin x_1 \\ \sin x_2 - \sin x_1 > 0 $$

Воспользуемся формулой разности синусов:

$$ 2\cos\frac{x_2 + x_1}{2}\sin\frac{x_2 - x_1}{2} > 0 $$

Делим обе части неравенства на $2$:

$$ \cos\frac{x_2 + x_1}{2}\sin\frac{x_2 - x_1}{2} > 0 $$

Для выполнения неравенства нам нужно доказать, что оба множителя (косинус и синус) всегда строго больше нуля.

## Косинус

По условию, $x_1$ и $x_2$ лежат в одном и том же промежутке:

$$ -\frac{\pi}{2} \leq x_1 \leq \frac{\pi}{2} \qquad -\frac{\pi}{2} \leq x_2 \leq \frac{\pi}{2} $$

Сложим эти два неравенства и разделим все части на $2$:

$$ -\frac{\pi}{2} \leq \frac{x_1 + x_2}{2} \leq \frac{\pi}{2} $$

На самом деле, при условии $x_2 > x_1$ равенства в неравенстве выше получиться не может, поэтому:

$$ -\frac{\pi}{2} < \frac{x_1 + x_2}{2} < \frac{\pi}{2} $$

||| spoiler Почему?

Покажем на примере правой части неравенства (левая часть доказывается так же):

$$ \frac{x_1 + x_2}{2} < \frac{\pi}{2} $$

Предположим, что равенство возможно, то есть:

$$ \frac{x_1 + x_2}{2} = \frac{\pi}{2} \\ x_1 + x_2 = \pi \\ x_2 = \pi - x_1 $$

По условию

$$ x_2 \leq \frac{\pi}{2} $$

Подставим найденное выражение вместо $x_2$:

$$ \pi - x_1 \leq \frac{\pi}{2} $$

$$ x_1 \geq \frac{\pi}{2} $$

Тут только один вариант, который не нарушает ограничения на $x_1$ из условия:

$$ x_1 = \frac{\pi}{2} $$

Подставляем найденный $x_1$ в равенство для $x_2$ выше:

$$ x_2 = \pi - x_1 = \pi - \frac{\pi}{2} = \frac{\pi}{2} $$

Итак, получаем, что

$$ x_2 = x_1 = \frac{\pi}{2} $$

А этого не может быть, ведь по условию $x_2 > x_1$. Получили противоречие. Значит, при действующих ограничениях нет таких $x_2$ и $x_1$, что

$$ \frac{x_1 + x_2}{2} = \frac{\pi}{2} $$

Значит выполняется только строгое неравенство:

$$ \frac{x_1 + x_2}{2} < \frac{\pi}{2} $$

$\blacksquare$

|||

Функция косинуса по определению (как абсцисса угла) строго больше $0$ на интервале от $-\frac{\pi}{2}$ до $\frac{\pi}{2}$. Поэтому:

$$ \cos \frac{x_2 + x_1}{2} > 0 $$

## Синус

По условию:

$$ 0 < x_2 - x_1 $$

Делим обе части неравенства на $2$:

$$ 0 < \frac{x_2-x_1}{2} $$

Запомним это.

По условию,

$$ x_2 \leq \frac{\pi}{2} $$

Вычтем из обеих частей $x_1$:

$$ x_2 - x_1 \leq \frac{\pi}{2} - x_1 $$

Максимальное значение правая часть неравенства достигает при $x_1 = -\frac{\pi}{2}$, поэтому:

$$ x_2 - x_1 \leq \frac{\pi}{2} - \left(-\frac{\pi}{2}\right) = \pi $$

$$ x_2 - x_1 \leq \pi $$

Делим обе части на $2$:

$$ \frac{x_2 - x_1}{2} \leq \frac{\pi}{2} $$

Объединяем правую и левую части:

$$ 0 \leq \frac{x_2 - x_1}{2} \leq \frac{\pi}{2} $$

Замечаем, что в левой части равенства никак не получить:

$$ 0 = \frac{x_2 - x_1}{2} \\ x_1 = x_2 $$

Это противоречит условию. Поэтому можно пишем со строим неравенством:

$$ 0 < \frac{x_2 - x_1}{2} \leq \frac{\pi}{2} $$

Функция синуса по определению (как ордината угла) строго больше $0$ на полуинтервале от $0$ до $\frac{\pi}{2}$. Поэтому:

$$ \sin \frac{x_2 - x_1}{2} > 0 $$

---

Итак, мы доказали, что при данных в условии ограничениях оба множителя будут строго больше $0$:

$$ \cos\frac{x_2 + x_1}{2}\sin\frac{x_2 - x_1}{2} > 0 $$

Значит

$$ f(x_2) > f(x_1) $$

$\blacksquare$