Рассмотрим последнее слагаемое:

$$ 3 \cdot (-1)^{\frac{n(n-1)}{2}} $$

Произведение $n(n-1)$ всегда является четным числом (так как произведение четного числа и нечетного есть четное число), поэтому

$$ 3\cdot \left((-1)^{n(n-1)}\right)^{\frac{1}{2}} = 3 \cdot \sqrt{1} = 3 $$

Значит

$$ x_n = 1 + 2 (-1)^{n+1} + 3\cdot (-1)^{\frac{n(n-1)}{2}} = 1 + 2(-1)^{n+1} + 3 $$

$$ x_n = 4 + 2(-1)^{n+1} $$

Рассмотрим подпоследовательность для четных $n$:

$$ x_{2n} = 4 + 2 (-1)^{2n + 1} = 4-2 = 2 $$

$$ x_{2n} = 2 $$

Найдем предел этой подпоследовательности:

$$ \limn x_{2n} = 2 $$

Рассмотрим подпоследовательность для нечетных $n$:

$$ x_{2n-1} = 4 + 2 (-1)^{2n} = 6 $$

$$ x_{2n-1} = 6 $$

Предел этой подпоследовательности:

$$ \limn x_{2n-1} = 6 $$

Так как любой член последовательности $x_n$ лежит либо в $x_{2n}$, либо в $x_{2n-1}$, то, по прото-задаче <p:[sequences/limits/max-limit-points]> других предельных точек у $x_n$ нет.

А значит

$$ \overline{\limn} x_n = 6 $$

$$ \underline{\limn} x_n = 2 $$

---

Выше мы показали, что

$$ \limn x_{2n-1} = 6 $$

Докажем, что $6$ — верхняя граница последовательности $x_n$. Она точно больше любого элемента подпоследовательности $x_{2n}$, потому что любой член этой подпоследовательности равен $2$.
Также, $6$ не меньше любого элемента подпоследовательности $x_{2n-1}$, каждый член которой равен $6$.
Любой член исходной последовательности $x_n$ лежит либо в $x_{2n}$, либо в $x_{2n-1}$, поэтому $6$ не меньше любого члена $x_n$.

По прото-задаче <p:[sequences/limits/limit-point-bounds]> это означает, что $6$ — точная верхняя грань:

$$ \sup x_n = 6 $$

Аналагично показывается, что $2$, как предел $x_{2n}$, является точной нижней гранью:

$$ \inf x_n = 2 $$