Выясним, какие значения может принимать

$$ \cos \frac{2\pi n}{3} $$

Любое натуральное число $n$ при делении на $3$ дает один из трех остатков: $0, 1$ или $2$, то есть его можно представить в одном из следующих видов:

\begin{gather*}
    n = 3p
    \\
    n = 3p - 1
    \\
    n = 3p - 2
\end{gather*}

\begin{gather*}
    \cos 3p\cdot\frac{2\pi}{3} = \cos 2\pi = 1
    \\[5px]
    \cos (3p-1)\cdot\frac{2\pi}{3} = \cos\left( 2\pi p - \frac{2\pi}{3} \right) = \cos-\frac{2\pi}{3} = -\frac{1}{2}
    \\[5px]
    \cos (3p-2)\cdot\frac{2\pi}{3} = \cos\left( 2\pi p - \frac{4\pi}{3} \right) = \cos-\frac{4\pi}{3} = -\frac{1}{2}
\end{gather*}

---

Рассмотрим три подпоследовательности, подставляя вместо $\cos$ вычисленные выше значения:

$$ x_{3n} = \frac{3n-1}{3n + 1} = \frac{3n+1-2}{3n+1} = 1 - \frac{2}{3n+1} $$

$$ x_{3n-1} = -\frac{3n-2}{6n} = \frac{2-3n}{6n} = \frac{1}{3n} - \frac{1}{2} $$

\begin{gather*}
    x_{3n-2} = -\frac{3n-3}{6n - 2} = -\frac{6n-6}{2(6n-2)} =
    \\[5px]
    = -\frac{6n-2-4}{2(6n-2)} = -\left( \frac{1}{2} - \frac{4}{12n-4} \right) = \frac{4}{12n-4} - \frac{1}{2}
\end{gather*}

---

Найдем предел подпоследовательности $x_{3n}$:

$$ \limn x_{3n} = \limn \left(1 - \frac{2}{3n+1}\right) = 1-\limn\frac{2}{3n+1} = 1-0 = 1 $$

$$ \limn x_{3n} = 1 $$

Здесь мы воспользовались тем, что $\frac{2}{3n+1}\to 0$. Это легко показать по теореме о двух милиционерах, зажав эту последовательность между $0$ и $\frac{1}{n}$:

$$ 0 \leq \frac{2}{3n+1} \leq \frac{1}{n} $$

При этом $\frac{1}{n}\to 0$ (см. прото-задачу "[Элементарные пределы последовательностей](/proto/sequences/limits/elementary)").

Найдем предел подпоследовательности $x_{3n-1}$:

\begin{gather*}
    \limn x_{3n-1} = \limn \left( \frac{1}{3n} - \frac{1}{2} \right) =
    \\[5px]
    = \frac{1}{3}\left(\limn\frac{1}{n}\right) - \frac{1}{2} = 0 - \frac{1}{2} = -\frac{1}{2}
\end{gather*}

$$ \limn x_{3n - 1} = -\frac{1}{2} $$

Найдем предел подпоследовательности $x_{3n-1}$:

\begin{gather*}
    \limn x_{3n-2} = \limn \left( \frac{4}{12n-4} - \frac{1}{2} \right) =
    \\[5px]
    = \left(\limn\frac{4}{12n-4}\right) - \frac{1}{2} = 0 - \frac{1}{2} = -\frac{1}{2}
\end{gather*}

$$ \limn x_{3n-2} = -\frac{1}{2} $$

Здесь мы воспользовались тем, что $\frac{4}{12n-4}\to 0$. Это легко показать по теореме о двух милиционерах, зажав эту последовательность между $0$ и $\frac{1}{n}$:

$$ 0 \leq \frac{4}{12n-4} \leq \frac{1}{n} $$

---

Итак, мы нашли две предельные точки последовательности $x_n$:

$$ \limn x_{3n} = 1 $$

$$ \limn x_{3n-1} = \limn x_{3n-2} = -\frac{1}{2} $$

Так как любой член последовательности $x_n$ лежит либо в $x_{3n}$, либо в $x_{3n-1}$, либо в $x_{3n-2}$, то, по прото-задаче "[Количество предельных точек](/proto/sequences/limits/max-limit-points)" других предельных точек у $x_n$ нет.

А значит

$$ \overline{\limn} x_n = 1 $$

$$ \underline{\limn} x_n = -\frac{1}{2} $$

---

Докажем, что $1$ — верхняя граница последовательности $x_n$:

Для этого покажем, что

\begin{gather*}
    1 \geq x_{3n}
    \\[5px]
    1 \geq 1 - \frac{2}{3n+1}
    \\[5px]
    0 \geq -\frac{2}{3n+1}
\end{gather*}

Последнее неравенство выполняется всегда, так как слева $0$, а справа — отрицательное число.
Итак, $1\geq x_{3n}$.

Покажем, что

\begin{gather*}
    1 \geq x_{3n-1}
    \\[5px]
    1 \geq \frac{1}{3n} - \frac{1}{2}
    \\[5px]
    1.5 \geq \frac{1}{3n}
    \\[5px]
    4.5n \geq 1
\end{gather*}

Последнее неравенство очевидно выполняется.
Итак, $1\geq x_{3n-1}$.

Покажем, что

\begin{gather*}
    1 \geq x_{3n-2}
    \\[5px]
    1 \geq \frac{4}{12n-4} - \frac{1}{2}
    \\[5px]
    \frac{3}{2} \geq \frac{4}{12n-4}
    \\[5px]
    36n-12 \geq 8
\end{gather*}

Последнее неравенство очевидно выполняется.
Итак, $1\geq x_{3n-2}$.

Мы показали, что $1$ не меньше любого члена любой из трех вышеуказанных подпоследовательностей. Любой член $x_n$ принадлежит одной из этих трех подпоследовательностей, поэтому
$1$ — верхняя граница $x_n$.

По прото-задаче "[Точные грани и предельные точки](/proto/sequences/limits/limit-point-bounds)" это означает, что $1$ — точная верхняя грань:

$$ \sup x_n = 1 $$

Аналагично показывается, что $-\frac{1}{2}$, как предел $x_{3n-1}$, является точной нижней гранью:

$$ \inf x_n = -\frac{1}{2} $$