Введем новую переменную $t = \sqrt[6]{x}$. Тогда:

$$ t^3 = \sqrt{x} \qquad t^2 = \sqrt[3]{x} \qquad dt = \frac{1}{6\sqrt[6]{x}^5}dx $$

Воспользуемся введенными обозначениями в задаче:

$$ \int \frac{dx}{\sqrt{x} + \sqrt[3]{x}} = 6\int\frac{t^5}{t^3 + t^2}dt = 6\int\frac{t^3}{t+1}dt = \ldots $$

Дальше поделим $t^3$ на $t+1$ (например, с помощью деления многочленов уголком):

$$ \frac{t^3}{t+1} = t^2 - t + 1 - \frac{1}{t+1} $$

Вопспользуемся полученным разложением:

$$ \ldots = 6\int\left(t^2-t+1-\frac{1}{t+1}\right)dt = \\[10px] = 6\left(\int t^2 dt - \int t dt + \int dt - \int\frac{1}{t+1}dt\right) = \ldots $$

Первые три слагаемых в скобках являются табличными интегралами. Разберемся с последним слагаемым:

$$ \int\frac{1}{t+1}dt = \scope{ u = t + 1 \\[5px] du = dt } = \int \frac{1}{u}du = \ln |u| = \ln |t + 1| $$

Но так как в условии задачи имеем $\sqrt{x}$, а корень четной степени можно взять только из положительного числа, то $x \geq 0$, а значит и $t \geq 0$. Поэтому модуль можно убрать.

$$ \ldots = 6\left(\frac{t^3}{3} - \frac{t^2}{2} + t - \ln (t+1)\right) = \\[10px] = 2\sqrt{x} - 3\sqrt[3]{x} + 6\sqrt[6]{x} - 6\ln(\sqrt[6]{x} + 1) + C $$