Введем новое обозначение:

$$ y = x - a $$

Найдем, к чему $y$ стремится при $x \to a$. Это элементарный предел (<p:[f/limits/elementary]>):

$$ \limf{x}{a} y(x) = \limf{x}{a} x- a = a - a = 0 $$

Причем $y \neq 0$ в любой проколотой окрестности точки $a$.

И еще кое-что:

$$ y = x - a \\ y + a = x \\ (y+a)^n = x^n \\ (y + a)^n - a^n = x^n - a^n $$

Теперь воспользуемся формулой из теоремы о пределе сложной функции (<p:[f/limits/composition]>):

$$ \limf{x}{a} \frac{(x^n-a^n)-na^{n-1}(x-a)}{(x-a)^2} = \\[10px] = \limf{y}{0} \frac{(y+a)^n - a^n - na^{n-1}y}{y^2} $$

Распишем, чему равен числитель, используя формулу бинома Ньютона (<t:[5]>):

$$ y^n + ny^{n-1}a + \ldots + nya^{n-1} + a^n - a^n - nya^{n-1} = \\ = y^n + ny^{n-1}a + \ldots + \frac{n(n-1)}{2}y^2a^{n-2} $$

Замечаем, что каждое слагаемое в получившемся выражении можно поделить на $y^2$ (которое имеется в знаменателе). Производим это деление. Теперь осталось лишь найти значение предела:

$$ \limf{y}{0} \left( y^{n-2} + ny^{n-3} + \ldots + \frac{n(n-1)}{2}a^{n-2}\right) = \\[5px] = 0 + n\cdot 0 + \ldots + \frac{n(n-1)}{2}a^{n-2} = \frac{n(n-1)}{2}a^{n-2} $$