Видим, что $y$ является результатом взятия корня из какого-то числа. Это сразу накладывает ограничение на значения, которые может принимать $y$:

$$ y \geq 0 $$

---

Выразим $x$ из выражения из условия:

$$ y = \sqrt{x-x^2} $$

Возводим обе части равенства в квадрат:

$$ y^2 = x - x^2 $$

Умножаем обе части на $-1$:

$$ -y^2 = x^2-x $$

В правой части выполним дополнение до полного квадрата:

$$ -y^2 = \left(x-\frac{1}{2}\right)^2 - \frac{1}{4} \\ \frac{1}{4} - y^2 = \left(x-\frac{1}{2}\right)^2 $$

---

Тут важный момент. Брать корень мы можем только тогда, когда левая часть не меньше $0$, поэтому

$$ \frac{1}{4} - y^2 \geq 0 \\ y^2 \leq \frac{1}{4} \\ |y| \leq \frac{1}{2} $$

Упростим это неравенство с модулем (см. прото-задачу <b:[П-ссылка](advanced/proto/common/simple-abs)>):

$$ -\frac{1}{2} \leq y \leq \frac{1}{2} $$

Вспоминаем, что в начале решения получили ограничение $y\geq 0$, поэтому ограничения на значения $y$ теперь выглядят вот так:

$$ 0 \leq y \leq \frac{1}{2} $$

---

Возвращаемся к нашим преобрзованиям с $x$ и $y$, и уже спокойно берем квадратный корень от обеих частей равенства:

$$ \sqrt{\frac{1}{4} - y^2} = \left| x - \frac{1}{2} \right| $$

Теперь нужно избавиться от модуля.

## Если $x - \frac{1}{2} \geq 0$

Итак,

$$ x - \frac{1}{2} \geq 0 \\ x \geq \frac{1}{2} $$

Тогда

$$ \sqrt{\frac{1}{4}-y^2} = x - \frac{1}{2} $$

$$ x = \frac{1}{2} + \sqrt{\frac{1}{4}-y^2} $$

В условии сказано, что $0 < x < 1$. Но у нас есть еще одно ограничение на $x$, поэтому получаем:

$$ \frac{1}{2} \leq x < 1 $$

Заменим $x$ на найденное выше выражение:

$$ \frac{1}{2} \leq \frac{1}{2} + \sqrt{\frac{1}{4} - y^2} < 1 $$

Вычтем из всех частей неравенства $\frac{1}{2}$:

$$ 0 \leq \sqrt{\frac{1}{4} - y^2} < \frac{1}{2} $$

Левая часть неравенства выполняется при любом $y$, поэтому в силе до сих пор остается ограничение на $y$, которое мы находили ранее. Поэтому рассмотрим только правую часть:

$$ \sqrt{\frac{1}{4} - y^2} < \frac{1}{2} $$

Возводим в квадрат обе части неравенства:

$$ \frac{1}{4} - y^2 < \frac{1}{4} \\ -y^2 < 0 $$

Умножаем обе части на $-1$:

$$ y^2 > 0 $$

Берем квадратный корень из обеих частей:

$$ |y| > 0 $$

Упрощаем это неравенство по прото-задаче <b:[П-ссылка](advanced/proto/common/simple-abs)>:

$$ \left[\begin{array}{ll} y > 0 \\ y < 0 \end{array}\right. $$

Вспоминаем ограничение на $y$, которое мы нашли ранее:

$$ 0 \leq y \leq \frac{1}{2} $$

Объединяя эти результаты, получаем следующее ограничение на значения $y$:

$$ 0 < y \leq \frac{1}{2} $$

## Если $x-\frac{1}{2} < 0$

Итак,

$$ x - \frac{1}{2} < 0 \\ x < \frac{1}{2} $$

Тогда

$$ \sqrt{\frac{1}{4} - y^2} = -x + \frac{1}{2} $$

$$ x = \frac{1}{2} - \sqrt{\frac{1}{4} - y^2} $$

В условии сказано, что $0 < x < 1$. Но у нас есть еще одно ограничение на $x$, поэтому получаем:

$$ 0 < x < \frac{1}{2} $$

Заменим $x$ на найденное выше выражение:

$$ 0 < \frac{1}{2} - \sqrt{\frac{1}{4} - y^2} < \frac{1}{2} \\ -\frac{1}{2} < -\sqrt{\frac{1}{4} - y^2} < 0 $$

Умножаем на $-1$ все части неравенства:

$$ 0 < \sqrt{\frac{1}{4} - y^2} < \frac{1}{2} $$

Получили неравенство, которое мы рассматривали при $x\geq 0$. Никаких дополнительных ограничений на $y$ тут не будет.

## Итог

Итак, $y$ пробегает множество:

$$ 0 < y \leq \frac{1}{2} $$