Разложим подыинтегральную функцию с помощью формулы куба разности:

$$ (3-x^2)^3 = 27 - 27x^2 + 9x^4 - x^6 $$

Тогда интеграл из условия примет следующий вид:

$$ \int (3-x^2)^3 dx = \int (27 - 27x^2 + 9x^4 - x^6)dx = \ldots $$

Воспользуемся тем, что интеграл суммы равен сумме интегралов <todo-proto />:

$$ \ldots = \int27dx - \int 27x^2 dx + \int 9x^4dx - \int x^6 dx = \ldots $$

Выносим константы за знак интеграла:

$$ \ldots = 27\int dx - 27\int x^2 dx + 9\int x^4 dx - \int x^6 dx = \ldots $$

Теперь в каждом слагаемом используем следующий табличный интеграл:

$$ \int x^n dx = \frac{x^{n+1}}{n+1} + C \quad (n \neq -1) $$

$$ \ldots = 27x - 27\frac{x^3}{3} + 9\frac{x^5}{5} - \frac{x^7}{7} + C = \\[10px] = 27x - 9x^3 + \frac{9x^5}{5} - \frac{x^7}{7} + C $$