## Доказательство равенства

Доказывать равенство надо по методу математической индукции.

Выполните следующее преобразование:

$$ (a+b)^{\left[ k+1 \right]} = (a+b)^{\left[ k \right]}(a+b-kh) $$

В правой части выполните замену на индукционное предположение:

$$ (a+b)^{\left[ k \right]}(a+b-kh) = (a+b-kh)\cdot \sum\limits^k_{m=0} C^m_k a^{\left[ k-m \right]}b^{\left[ m \right]} $$

Умножьте скобку на каждый член суммы и воспользуйтесь свойствами сочетаний:

$$ C^i_k + C^{i+1}_k = C^{i+1} _{k+1} \\ C^0_k = 1 = С^0_{k+1} \qquad C^k_k = 1 = C^{k+1}_{k+1} $$

## Бином Ньютона

Воспользуйтесь доказанным равенством и тем фактом, что при $h=0$:

$$ a^{\left[ n \right]} = a^n $$