**Доказательство 1**

$$ |f|\geq f $$

Если $f\geq 0$, то, по определению модуля, $|f| = f$, а значит получаем верное неравенство:

$$ f \geq f $$

Если $f<0$, неравенство

$$ |f| \geq f $$

очевидно выполняется, так как слева находится положительное число (по определению модуля), а справа отрицательное.

$\blacksquare$

---

**Доказательство 2**

$$ |f|^2 = f^2 $$

Если $f\geq 0$, то $|f| = f$ и получаем очевидное равенство:

$$ f^2 = f^2 $$

Если $f<0$, то $|f| = -f$ и получаем

$$ (-f)^2 = f^2 $$

$$ (-1)^2f^2 = f^2 $$

$$ f^2 = f^2 $$

$\blacksquare$

---

**Доказательство 3**

$$ \sqrt{f^2} = f^2 $$

По уже доказанному свойству 2 имеем, что

$$ f^2 = |f|^2 $$

Поэтому

$$ \sqrt{f^2} = \sqrt{|f|^2} = |f| $$

$\blacksquare$

---

**Доказательство 4**

$$ |f\cdot g| = |f||g| $$

Рассмотрим все 4 возможных варианта:

1. $f\geq 0$ и $g\geq 0$
2. $f\geq0$ и $g < 0$
3. $f < 0$ и $g\geq 0$
4. $f< 0$ и $g < 0$

В варианте 1:

$$ |f| = f, \quad |g| = g, \quad |f\cdot g| = fg $$

$$ fg = fg $$

В варианте 2:

$$ |f| = f, \quad |g| = -g, \quad |f\cdot g| = -fg $$

$$ -fg = -fg $$

То же самое и в варианте 3.

В варианте 4:

$$ |f| = -f, |g| = -g, |f\cdot g| = fg $$

$$ fg = (-f)(-g) = fg $$

$$ fg = fg $$

Итак, равенство выполняется во всех четырех возможных случаях.

$\blacksquare$

*Доказательство следствия*

$$ |f|^n = |f^n| $$

Распишем по определению, чему равно $|f|^n$ и для каждых двух множителей применяем свойство 4:

$$ |f|^n = |f||f||f|\ldots = |f\cdot f\cdot f\ldots| = |f^n| $$

$$ |f|^n = |f^n| $$

$\blacksquare$

---

**Доказательство 5**

$$ |f-g| = |g-f| $$

Вынесем $-1$ внутри $|f-g|$:

$$ |f-g| = |(-1)(g-f)| $$

По уже доказанному свойству 4 имеем, что

$$ |f-g| = |(-1)(g-f)| = |-1||g-f| = |g-f| $$

$$ |f-g| = |g-f| $$

$\blacksquare$

---

**Доказательство 6**

$$ |f| - |g| \leq |f\pm g| \leq |f| + |g| $$

Сначала докажем, что

$$ |f| - |g| \leq |f\pm g| $$

Если $|f| - |g|$ — отрицательное число, то неравенство выполняется, так как справа по определению модуля находится неотрицательное число.

Если $|f| - |g|$ — неотрицательное число, то возводим обе части неравенства в квадрат:

$$ (|f|-|g|)^2 \leq |f\pm g|^2 $$

$$ f^2 - 2|f||g| + g^2 \leq f^2 \pm 2fg + g^2 $$

$$ -2|f||g| \leq \pm 2fg $$

$$ -|fg| \leq \pm fg $$

$$ -|fg| \leq fg \qquad -|fg| \leq -fg $$

Если $fg \geq 0$, то $|fg| = fg$, поэтому получаем верные неравенства:

$$ -fg\leq fg \qquad -fg\leq -fg $$
$$ -1 \leq 1 \qquad -1 \leq -1 $$

Если $fg < 0$, то $|fg| = -fg$, поэтому получаем

$$ fg \leq fg \qquad fg \leq -fg $$

Правое неравенство выполняется, так как слева строго отрицательное число, а справа строго положительное.

Итак, мы доказали, что

$$ |f| - |g| \leq |f\pm g| $$

Теперь докажем, что

$$ |f\pm g| \leq |f| + |g| $$

Возводим обе части неравенства в квадрат:

$$ |f\pm g|^2 \leq (|f|+|g|)^2 $$

$$ f^2 \pm 2fg + g^2 \leq f^2 + 2|f||g| + g^2 $$

$$ \pm 2fg \leq 2|f|g| $$

$$ \pm fg \leq |fg| $$

Домножим это неравенство на $-1$ получаем уже доказанное немного выше неравенство:

$$ -|fg| \leq \mp fg $$

$\blacksquare$