Выясним, какие значения может принимать

$$ \cos\frac{2n\pi}{3} $$

Любое натуральное число $n$ при делении на $3$ дает один из трех остатков: $0, 1$ или $2$, то есть его можно представить в одном из следующих видов:

$$ 3k, \quad 3k-1, \quad 3k-2 $$

Рассмотрим значение синуса выше при каждом из этих видов:

$$ \cos\frac{(3k)2\pi}{3} = \cos 2\pi = 1 $$

$$ \cos\frac{(3k-1)2\pi}{3} = \cos\left( 2\pi k - \frac{2\pi}{3} \right) = \cos -\frac{2\pi}{3} = -\frac{1}{2} $$

$$ \cos\frac{(3k-2)2\pi}{3} = \cos\left( 2\pi k - \frac{4\pi}{3} \right) = \cos - \frac{4\pi}{3} = -\frac{1}{2} $$

---

Получим формулы для трех подпоследовательностей:

$$ x_{3n} = \frac{9n^2}{9n^2 + 1} $$

$$ x_{3n-1} = -\frac{1}{2}\frac{9n^2 - 6n + 1}{9n^2 - 6n + 2} $$

$$ x_{3n-2} = -\frac{1}{2}\frac{9n^2 - 12n + 4}{9n^2 - 12n + 5} $$

---

Найдем предел подпоследовательности $x_{3n}$:

\begin{gather*}
    \limn x_{3n} = \limn \frac{9n^2}{9n^2 + 1} = \limn \frac{9n^2 + 1 - 1}{9n^2 + 1} =
    \\[5px]
    = \limn \left( 1 - \frac{1}{9n^2 + 1} \right) = 1 - \limn\frac{1}{9n^2 + 1} = 1 - 0 = 1
\end{gather*}

Здесь мы для последовательности $\frac{1}{9n^2 + 1}$ воспользовались теоремой о двух милиционерах, "зажав" ее между
$0$ и $\frac{1}{n}$:

$$ 0 \leq \frac{1}{9n^2 + 1} \leq \frac{1}{n} $$

Факт того, что $\frac{1}{n}\to 0$ доказывается в прото-задаче "[Элементарные пределы последовательностей](/proto/sequences/limits/elementary)".

Итак,

$$ \limn x_{3n} = 1 $$

Найдем предел подпоследовательности $x_{3n-1}$:

\begin{gather*}
    \limn x_{3n - 1} = \limn -\frac{1}{2}\frac{9n^2 - 6n + 1}{9n^2 - 6n + 2} =
    \\[5px]
    = -\frac{1}{2}\limn\frac{9n^2 - 6n + 2 - 1}{9n^2 -6n + 2} = -\frac{1}{2}\left( 1 - \limn\frac{1}{9n^2 - 6n + 2} \right) =
    \\[5px]
    = -\frac{1}{2}\left( 1 - 0 \right) = -\frac{1}{2}
\end{gather*}

Здесь мы вновь воспользовались неравенством:

$$ 0 \leq \frac{1}{9n^2 - 6n + 2} \leq \frac{1}{n} $$

$$ \limn x_{3n-1} = -\frac{1}{2} $$

Найдем предел подпоследовательности $x_{3n-2}$:

\begin{gather*}
    \limn x_{3n - 2} = \limn -\frac{1}{2}\frac{9n^2 - 12n + 4}{9n^2 - 12n + 5} =
    \\[5px]
    = -\frac{1}{2}\limn\frac{9n^2 - 12n + 5 - 1}{9n^2 - 12n + 5} = -\frac{1}{2}\left( 1 - \limn\frac{1}{9n^2 - 12n + 5} \right) =
    \\[5px]
    = -\frac{1}{2}\left( 1 - 0 \right) = -\frac{1}{2}
\end{gather*}

Здесь мы снова воспользовались неравенством:

$$ 0 \leq \frac{1}{9n^2 - 12n + 5} \leq \frac{1}{n} $$

$$ \limn x_{3n-2} = -\frac{1}{2} $$

---

Итак, мы нашли два частичных предела последовательности $x_n$:

\begin{gather*}
    \limn x_{3n} = 1
    \\[5px]
    \limn x_{3n-1} = \limn x_{3n-2} = -\frac{1}{2}
\end{gather*}

По прото-задаче "[Количество предельных точек](/proto/sequences/limits/max-limit-points)" других предельных точек у $x_n$ нет.

А значит:

$$ \overline{\limn} x_n = 1 $$

$$ \underline{\limn} x_n = -\frac{1}{2} $$