**Монотонное возрастание $x_n$**

Докажем, что

$$ x_{n+1} \geq x_n $$

$$ \sqrt{x_n y_n} \geq \sqrt{x_{n-1} y_{n-1}} $$

Возведем обе части в квадрат:

\begin{gather*}
    x_n y_n \geq x_{n-1} y_{n-1}
    \\[5px]
    \sqrt{x_{n-1}y_{n-1}} y_n \geq x_{n-1} y_{n-1}
    \\[5px]
    y_n \geq \sqrt{x_{n-1} y_{n-1}}
    \\[5px]
    \frac{x_{n-1} + y_{n-1}}{2} \geq \sqrt{x_{n-1} y_{n-1}}
    \\[5px]
    x_{n-1} - 2\sqrt{x_{n-1}y_{n-1}} + y_{n-1} \geq 0
    \\[5px]
    (\sqrt{x_{n-1}} - \sqrt{y_{n-1}})^2 \geq 0
\end{gather*}

Последнее неравенство очевидно выполняется, так как любое число в квадрате будет больше или равно $0$.

Итак, мы показали, что $x_n$ монотонно возрастает.

---

**Монотонное убывание $y_n$**

Докажем, что

\begin{gather*}
    
\end{gather*}

$$ y_{n+1} \leq y_n $$

$$ \frac{y_n + x_n}{2} \leq y_n $$

