Докажем по методу математической индукции.

## База индукции

Пусть $n=1$. Получаем:

$$ 1 + x_1 \geq 1 + x_1 $$

## Индукционный переход

Предположим, что неравенство выполняется для некоторого натурального $k$:

$$ (1+x_1)(1+x_2)\ldots(1+x_k) \geq 1 + x_1 + x_2 + \ldots + x_k $$

Докажем, что неравенство выполняется и для $k+1$. Так как $x_{k+1} > -1$ (по условию), то можно спокойно домножить неравенство выше на положительную скобку $(1+x_{k+1})$:

$$ (1+x_1)\ldots(1+x_k)(1+x_{k+1}) \geq (1+x_1+\ldots+x_k)(1+x_{k+1}) $$

Займемся правой частью неравенства. Перемножим скобки:

$$ (1+x_1+\ldots+x_k)(1+x_{k+1}) = \\ = (1+x_1+\ldots+x_k+x_{k+1}) + (x_{k+1}x_1 + x_{k+1}x_2 + \ldots + x_{k+1}x_k) $$

Попарные произведения вида $x_{k+1}x_i$ всегда больше $0$, так как по условию все $x_i$ (включая $x_{k+1}$) одного знака. Это значит, что вся правая скобка с
произведениями больше или равна $0$. Поэтому, для усиления неравенства, ее можно отбросить:

$$ (1+x_1+x_2+\ldots+x_k+x_{k+1}) + (x_{k+1}x_1 + x_{k_1}x_2 + \ldots) \geq \\ \geq 1+x_1 + x_2 + \ldots + x_k + x_{k+1} $$

Объединим этот результат с доказываемым неравенством:

$$ (1+x_1)\ldots(1+x_k)(1+x_{k+1}) \geq (1+x_1+\ldots+x_k)(1+x_{k+1}) = \\ = (1+x_1+x_2+\ldots+x_k+x_{k+1}) + (x_{k+1}x_1 + x_{k_1}x_2 + \ldots) \geq \\ \geq 1+x_1 + x_2 + \ldots + x_k + x_{k+1} $$

Убираем уже ненужные звенья цепочки неравенств и оставляем главное:

$$ (1+x_1)\ldots(1+x_k)(1+x_{k+1}) \geq 1+x_1 + x_2 + \ldots + x_k + x_{k+1} $$

Индукционный переход доказан. Это означает, что неравенство Бернулли выполняется для любых натуральных $n$.

$\blacksquare$