В числителе избавимся от иррациональности, домножив его на такое выражение, чтобы получить сумму кубов:

$$ \frac{\sqrt[3]{x-6}+2}{x^3 + 8}\cdot\frac{\sqrt[3]{x-6}^2 - 2\sqrt[3]{x-6} + 4}{\sqrt[3]{x-6}^2 - 2\sqrt[3]{x-6} + 4} = \\[10px] = \frac{\sqrt[3]{x-6}^3 + 2^3}{(x^3+8)(\sqrt[3]{x-6}^2 - 2\sqrt[3]{x-6} + 4)} = \ldots $$

Первую скобку в знаменателе раскроем по формуле суммы кубов:

$$ \ldots = \frac{x+2}{(x+2)(x^2-2x+4)(\sqrt[3]{x-6}^2 - 2\sqrt[3]{x-6} + 4)} = \\[10px] = \frac{1}{(x^2-2x+4)(\sqrt[3]{x-6}^2 - 2\sqrt[3]{x-6} + 4)} $$

Найдем теперь значение предела, используя его арифметические свойства, предел степенной функции (<b:[П-ссылка](advanced/proto/f-lim/f-power)>), а также теорему о пределе сложной функции (<b:[П-ссылка](advanced/proto/f-lim/composition)>):

$$ \limf{x}{-2} \frac{1}{(x^2-2x+4)(\sqrt[3]{x-6}^2 - 2\sqrt[3]{x-6} + 4)} = \\[10px] = \frac{1}{\limf{x}{-2}(x^2-2x+4)\left( \sqrt[3]{\limf{x}{-2} (x-6)}^2 - 2\sqrt[3]{\limf{x}{-2}(x-6)} + 4 \right)} = \\[10px] = \frac{1}{(4+4+4)(4 +4 + 4)} = \frac{1}{144} $$