Приведем выражение в скобках к общему знаменателю:

$$ \frac{x^2+1}{x+1} - ax - b = \frac{x^2+1-ax^2-ax-bx-b}{x+1} = \\[10px] = \frac{x^2(1-a) - x(a+b) + (1-b)}{x+1} $$

Замечаем, что если $a\neq 1$, то вне зависимости от $b$ выражение стремится к $\infty$.

||| spoiler Доказательство

Пусть $a\neq 1$. Тогда выносим из числителя $x^2$, а из знаменателя $x$:

$$ \frac{x^2}{x}\cdot\frac{(1-a) - \dfrac{a+b}{x} + \dfrac{1-b}{x^2}}{1 + \dfrac{1}{x}} $$

Правый множитель стремится к конечному и ненулевому пределу $1-a$. Левый множитель стремится к $\infty$. Тогда, по прото-задаче <b:[П-ссылка](advanced/proto/f-lim/bm-bb-operations)>:

$$ \infty\cdot(1-a) = \infty $$

Итак, если $a\neq 1$, выражение всегда будет стремиться к $\infty$, что противоречит условию, по которому предел равен $0$. Значит $a$ может равняться только $1$.

|||

Но по условию предел равен $0$. Поэтому $a$ может быть равно только $1$.

Тогда получаем выражение:

$$ \frac{-x(1+b) + 1 - b}{x+1} = \frac{x}{x}\cdot\frac{-(1+b)+\dfrac{1}{x}-\dfrac{b}{x}}{1+\dfrac{1}{x}} $$

Найдем предел этого выражения, пользуясь его арифметическими свойствами, а также элементарными пределами (<b:[П-ссылка](advanced/proto/f-lim/elementary)>):

$$ \limf{x}{\infty} \frac{-(1+b)+\dfrac{1}{x}-\dfrac{b}{x}}{1+\dfrac{1}{x}} = \frac{-(1+b) + 0 - 0}{ 1 + 0} = b-1 $$

С другой стороны, по условию нам известно, что этот предел должен равняться $0$. Значит

$$ -(1+b) = 0 \\ b = -1 $$

Итак:

$$ a = 1 \qquad b = -1 $$