>title: Доказательство через деление
>author: Nicat Ceferquliyev

Сразу запишем неравенство, которое нужно доказать в идукционном переходе:

$$ (1+x_1)\ldots(1+x_k)(1+x_{k+1}) \geq 1+x_1+\ldots + x_k + x_{k+1} $$

Можно усилить неравенство, воспользовавшись индукционным предположением для всех скобок (кроме последней) в левой части:

$$ (1+x_1)\ldots(1+x_k)(1+x_{k+1}) \geq (1+x_1+\ldots+x_k)(1+x_{k+1}) $$

Теперь докажем, что:

$$ (1+x_1+\ldots+x_k)(1+x_{k+1}) \geq 1+x_1+\ldots+x_k+x_{k+1} $$

Делим обе части неравенства на $1+x_1+\ldots + x_k$:

$$ 1+x_{k+1} \geq 1 + \frac{x_{k+1}}{1+x_1+\ldots+x_k} $$

Вычтем из обеих частей $1$ и разделим на $x_{k+1}$:

$$ 1 \geq \frac{1}{1+x_1+\ldots + x_k} $$

Это неравенство якобы выполняется, так как любой $x_i > -1$, поэтому выполняется и предыдущее неравенство.

То есть, мы доказали верность цепочки неравенств:

$$ (1+x_1)\ldots(1+x_k)(1+x_{k+1}) \geq (1+x_1+\ldots+x_k)(1+x_{k+1}) \geq \\ \geq 1+x_1+\ldots + x_k + x_{k+1} $$

Индукционный переход доказан, а вместе с ним и неравенство Бернулли!

___

Ошибка в рассуждениях возникает в момент, когда мы решили поделить обе части неравенства на $1+x_1+\ldots+x_k$. Этого делать нельзя из-за возможного деления на $0$ или отрицательное число.

Например, пусть:

$$ x_1 = -0.5, \quad x_2 = -0.5, \quad x_3 = -0.1 $$

При этом, мы доказываем индукционный переход от неравенства с $x_1$ и $x_2$ к неравенству со всеми тремя $x_1, x_2, x_3$. Тогда нам придется поделить обе части неравенства на $1+x_1+x_2$, то есть на $1-0.5-0.5=0$.

В случае со следующим набором будет деление на отрицательное число, из-за чего знак неравенства сменится на противоположный:

$$ x_1 = -0.9, \quad x_2 = -0.8, \quad x_3 = -0.1 $$