---
{ "tags": ["past"] }
---

Выясним сначала, чему равна сумма в числителе:

$$ 1^2 + 3^2 + \ldots + (2n-1)^2 $$

Это сумма квадратов нечетных натуральных чисел. Каждый элемент этой суммы определяется следующей формулой:

$$ (2n-1)^2 $$

Воспользуемся формулой квадрата разности:

$$  4n^2 - 4n + 1 $$

Распишем сумму по этой формуле:

$$ (4\cdot 1^2 - 4\cdot 1 + 1) + (4\cdot 2^2 - 4\cdot 2 + 1) + \ldots $$

Перегруппируем члены этой суммы:

$$ 4(1^2 + 2^2 + \ldots) - 4(1 + 2 + \ldots) + (1 + 1 + \ldots) $$

В первой скобке у нас сумма квадратов натуральных чисел. Формула этой суммы доказывается в задаче <t:[2]>.
Во второй скобке просто сумма натуральных чисел. Формула этой суммы доказывается в задаче <t:[1]>.
В третьей скобке просто складывается друг с другом $n$ единиц.

$$
    4 \frac{n(n+1)(2n+1)}{6} - 4 \frac{n(n+1)}{2} + n = \\
    = 4n(n+1)\cdot\left[ \frac{2n+1}{6} - \frac{3}{6} \right] + n = \\
    = \frac{4}{3}\cdot n(n^2-1) + n
$$

Итак:

$$ 1^2 + 3^2 + \ldots + (2n-1)^2 = \frac{4}{3}\cdot n(n^2-1) + n $$

---

Теперь приступим к нахождению значения предела из условия.
Для начала, объединим все дроби в одну большую:

$$ \left[ \frac{1^2}{n^3} + \frac{3^2}{n^3} + \ldots + \frac{(2n-1)^2}{n^3} \right] = \frac{1^2 + 3^2 + \ldots + (2n-1)^2}{n^3} $$

Заменим сумму под модулем в числителе на найденное ранее выражение:

$$ \frac{1^2 + 3^2 + \ldots + (2n-1)^2}{n^3} = \frac{\frac{4}{3}\cdot n(n^2-1) + n}{n^3} $$

Разобьем эту большую дробь:

$$ \frac{\frac{4}{3}\cdot n(n^2-1) + n}{n^3} = \frac{4}{3}\cdot\frac{n^2 - 1}{n^2} + \frac{1}{n^2} = \frac{4}{3}\cdot\left(1 - \frac{1}{n^2}\right) + \frac{1}{n^2} $$

Находим предел:

$$
    \lim_{n\to\infty} \frac{4}{3}\cdot\left(1 - \frac{1}{n^2}\right) + \frac{1}{n^2} = \frac{4}{3}\cdot \lim_{n\to\infty} \left(1 - \frac{1}{n^2}\right) + \lim_{n\to\infty} \frac{1}{n^2} = \\[5px]
    = \frac{4}{3} \cdot (1 - 0) + 0 = \frac{4}{3}
$$

Выше мы использовали тот факт, что последовательность $\frac{1}{n^2}\to 0$, так как она является частым случаем последовательности $\frac{1}{n^a}\to 0$ (см. прото-задачу <p:[sequences/limits/elementary]>).