$$ \phi[\phi(x)] = \sgn(\phi(x)) = \sgn(\sgn(x)) = \sgn x $$

$$ \psi[\psi(x)] = \frac{1}{\psi(x)} = \frac{1}{\frac{1}{x}} = x \quad (x\neq 0) $$

---

$$ \phi[\psi(x)] = \sgn(\psi(x)) = \sgn\left(\frac{1}{x}\right) $$

Заметим, что $x\neq 0$. Кроме того, дробь $\frac{1}{x}$ всегда имеет тот же знак, что и $x$, поэтому можем упростить:

$$ \phi[\psi(x)] = \sgn x \quad (x\neq 0) $$

---

$$ \psi[\phi(x)] = \frac{1}{\phi(x)} = \frac{1}{\sgn x} $$

Опять замечаем, что $x\neq 0$. И опять же, так как значениями $\sgn x$ могут быть только $1$ и $-1$, то выражение можно упростить:

$$ \psi[\phi(x)] = \sgn x \quad (x\neq 0) $$