Докажем по методу математической индукции.

## База индукции

Пусть $n=1$. Получаем

$$ 1 = \frac{1\cdot 2}{2} = 1 $$

## Индукционный переход

Предположим, что доказываемое равенство выполняется для суммы первых $k$ натуральных чисел:

$$ 1 + 2 + \ldots + k = \frac{k(k+1)}{2} $$

К обеим частям равенства прибавляем $k+1$:

$$ 1 + 2 + \ldots + k + (k+1) = \frac{k(k+1)}{2} + (k+1) $$

Приводим правую часть равенства к общему знаменателю и выносим за скобки $k+1$:

$$ \frac{k(k+1)}{2} + (k+1) = \frac{(k+1)\left( (k+1) + 1 \right)}{2} $$

С учетом обновленной правой части получаем следующее равенство:

$$ 1 + 2 + \ldots + k + (k+1) = \frac{(k+1)\left( (k+1) + 1 \right)}{2} $$

Итак, мы из равенства для $k$ вывели равенство для $k+1$. Индукционный переход доказан.
Значит, равенство из условия выполняется для любых натуральных чисел.

$\blacksquare$