## Доказательство соотношений

Доказывать будем для случая нижних границ. Для верхних рассуждения аналогичные.

Итак, по определению нижняя грань $m[f_1]$ не больше любого значения $f_1(x)$ на $(a,b)$, а $m[f_2]$ не больше $f_2(x)$. Формально:

$$ \forall x \in (a,b) \ : \ \andcases{ m[f_1] \leq f_1(x) \\ m[f_2] \leq f_2(x) }  $$

Сложим оба неравенства:

$$ m[f_1] + m[f_2] \leq f_1(x) + f_2(x) $$

Получается, что число $m[f_1] + m[f_2]$ по определению является нижней границей функции $f_1(x) + f_2(x)$. Но не факт, что точной нижней гранью. Именно поэтому выполняется неравенство:

$$ m[f_1] + m[f_2] \leq m[f_1 + f_2] $$

Если $m[f_1] + m[f_2]$ действительно является точной нижней гранью, получаем равенство. Если нет, значит существует более большая нижняя граница и тогда получаем неравенство.

$\blacksquare$

## Пример а)

Рассмотрим следующие функции:

$$ f_1(x) = 1 \qquad f_2(x) = 2 $$

Тогда:

$$ m[f_1] = M[f_1] = 1 \\ m[f_2] = M[f_2] = 2 $$

Рассмотрим функцию суммы:

$$ f_1(x) + f_2(x) = 1 + 2 = 3 $$

$$ m[f_1 + f_2] = 3 = m[f_1] + m[f_2] = 1 + 2 \\ M[f_1 + f_2] = 3 = M[f_1] + M[f_2] = 1 + 2 $$

## Пример б)

Рассмотрим следующие функции на промежутке (-1, 1):

$$ f_1(x) = x^2 \qquad f_2(x) = -x^2 $$

Тогда:

$$ m[f_1] = 0 \qquad M[f_1] = 1 \\ m[f_2] = -1 \qquad M[f_2] = 0 $$

Рассмотрим функцию суммы:

$$ f_1(x) + f_2(x) = x^2 - x^2 = 0 \\ m[f_1 + f_2] = M[f_1 + f_2] = 0 $$

Итог:

$$ m[f_1 + f_2] > m[f_1] + m[f_2] \\ M[f_1 + f_2] < M[f_1] + M[f_2] $$