Для начала избавимся от $x$ в числителе:

$$ y = \frac{1-x}{1+x} = -\frac{(1+x)-2}{1+x} = \frac{2}{x+1} - 1 $$

$$ y = \frac{2}{x+1} - 1 $$

Теперь надйем обратную функцию:

$$ y + 1 = \frac{2}{x+1} \\ x+1 = \frac{2}{y+1} \\ x = \frac{2}{y+1} - 1 $$

Во время преобразований мы разделили обе части равенства на $y+1$. Чтобы не возникло деления на $0$, нужно потребовать $y\neq -1$.

Вновь выполняя действия, которые мы провели в начале решения, получаем, что:

$$ x = \phi(y) = \frac{1-y}{1+y} \quad (y\neq -1) $$