По условию:

$$ f(x + T) = kf(x) $$

Докажем, что выполняется также и следующее:

$$ f(x-T) = \frac{1}{k}f(x) $$

Действительно:

$$ f(x-T + T) = \andcases{ = kf(x-T) \\ = f(x) } $$

Получаем, что

$$ kf(x-T) = f(x) $$

Откуда

$$ f(x-T) = \frac{1}{k}f(x) $$

Это при условии, что $f(x)$ определена в точке $x-T$, но она там точно определена, так как $f(x)$ определена на всей числовой прямой по условию.

---

Раз $k$ и $T$ — постоянные, то можно ввести следующее значение для $a$:

$$ a = k^{\frac{1}{T}} $$

Выразим $k$:

$$ k = a^T $$

Итак:

$$ f(x+T) = a^Tf(x) \\ f(x-T) = a^{-T} f(x) $$

Определим функцию $\phi(x)$ следующим образом:

$$ \phi(x) = a^{-x}f(x) $$

Докажем, что $\phi(x)$ имеет период, равный $T$:

$$ \phi(x + T) = a^{-(x+T)}f(x + T) = a^{-x}a^{-T}a^T f(x) = a^{-x} f(x) = \phi(x) $$

$$ \phi(x - T) = a^{-(x-T)}f(x + T) = a^{-x}a^{T}a^{-T} f(x) = a^{-x} f(x) = \phi(x) $$

Мы доказали, что $\phi(x)$ имеет период, равный $T$. Выразим тогда из ее определения функцию $f(x)$:

$$ \phi(x) = a^{-x}f(x) $$

$$ f(x) = a^x \phi(x) $$

Итак, мы доказали, что функция $f(x)$ может быть представлена в виде $a^x\phi(x)$, где $a$ — постоянная и $\phi(x)$ — периодическая функция.

$\blacksquare$