Избавимся от иррациональностей одновременно в числителе и в знаменателе:

$$ \limf{x}{4} \frac{\sqrt{1+2x} - 3}{\sqrt{x}-2} \cdot\frac{\sqrt{x}+2}{\sqrt{x}+2} \cdot \frac{\sqrt{1+2x} + 3}{\sqrt{1+2x} + 3} = \\[10px] = \limf{x}{4} \frac{\sqrt{x}+2}{\sqrt{1+2x}+3}\cdot\frac{2(x-4)}{x-4} = \\[10px] = \limf{x}{4} \frac{2(\sqrt{x}+2)}{\sqrt{1+2x}+3} = \scope{ y = 1 + 2x \\[5px] \limf{x}{4} y(x) = 9 \\[5px] y\to 9 } = \\[10px] = \frac{\limf{x}{4} 2(\sqrt{x} + 2)}{\limf{y}{9} \sqrt{y} + 3} = \frac{2\cdot4}{6} = \frac{4}{3}  $$

Выше мы воспользовались арфиметическими свойствами пределов, пределом степенной функции (<p:[f/limits/f-power]>), а также теоремой о пределе сложной функции (<p:[f/limits/composition]>).