С помощью формулы разности кубов избавимся от иррациональности в числителе:

$$ \frac{\sqrt[3]{27+x} - \sqrt[3]{27-x}}{x+2\sqrt[3]{x^4}} = \\[5px] = \frac{\sqrt[3]{27+x} - \sqrt[3]{27-x}}{x+2\sqrt[3]{x^4}}\cdot\frac{\sqrt[3]{27+x}^2 + \sqrt[3]{27^2-x^2} + \sqrt[3]{27-x}^2}{\sqrt[3]{27+x}^2 + \sqrt[3]{27^2-x^2} + \sqrt[3]{27-x}^2} = \\[5px] = \frac{2x}{x(1+2\sqrt[3]{x})(\sqrt[3]{27+x}^2 + \sqrt[3]{27^2-x^2} + \sqrt[3]{27-x}^2)} = \\[5px] = \frac{2}{(1+2\sqrt[3]{x})(\sqrt[3]{27+x}^2 + \sqrt[3]{27^2-x^2} + \sqrt[3]{27-x}^2)} $$

Теперь найдем значение предела, используя его арифметические свойства, предел степенной функции (<b:[П-ссылка](advanced/proto/f-lim/f-power)>), а также теорему о пределе сложной функции (<b:[П-ссылка](advanced/proto/f-lim/composition)>):

$$ \limf{x}{0} \frac{2}{(1+2\sqrt[3]{x})(\sqrt[3]{27+x}^2 + \sqrt[3]{27^2-x^2} + \sqrt[3]{27-x}^2)} = \\[10px] = \frac{2}{(1+2\cdot0)(\sqrt[3]{27+0}^2 + \sqrt[3]{27^2 - 0^2} + \sqrt[3]{27-0}^2)} = \\[10px] = \frac{2}{9 + 9 + 9} = \frac{2}{27} $$