С помощью формулы разности квадратов избавимся от иррациональности в числителе:

$$ \frac{\sqrt{1-2x-x^2} - (1+x)}{x} = \\[5px] = \frac{\sqrt{1-2x-x^2} - (1+x)}{x} \cdot \frac{\sqrt{1-2x-x^2} + (1+x)}{\sqrt{1-2x-x^2} + (1+x)} = \\[5px] = \frac{1-2x-x^2-(1+x)^2}{x\left[ \sqrt{1-2x-x^2} + (1+x) \right]} = \\[5px] = -\frac{2(x + 2)}{\sqrt{1-2x-x^2} + (1+x)} $$

Найдем теперь значение предела, используя предел степенной функции (<p:[f/limits/f-power]>), предел многочлена (<p:[f/limits/elementary]>), а также теорему о пределе сложной функции:

$$ \limf{x}{0} -\frac{2(x + 2)}{\sqrt{1-2x-x^2} + (1+x)} = \\[10px] = -\frac{2\limf{x}{0}(x+2)}{\sqrt{\limf{x}{0}(1-2x-x^2)} + \limf{x}{0}(1+x)} = \\[10px] = -\frac{4}{1 + 1} = -2 $$