Обозначим $e^x = t$, тогда:

$$ y = \frac{t - \frac{1}{t}}{t + \frac{1}{t}} = \frac{\frac{t^2 - 1}{t}}{\frac{t^2 + 1}{t}} = \frac{t^2 - 1}{t^2 + 1} \\ yt^2 + y = t^2 - 1 \\ yt^2 - t^2 = -1 - y \\ t^2 (y-1) = -1 - y \\ t^2 = \frac{1+y}{1-y} $$

Берем квадратный корень от обеих частей равенства:

$$ |t| = \sqrt{\frac{1+y}{1-y}} $$

Переходим от $t$ обратно к $x$:

$$ |e^x| = \sqrt{\frac{1+y}{1-y}} $$

В какую степень $e$ не возведи, отрицательного числа не получить, поэтому можно избавиться от модуля:

$$ e^x = \sqrt{\frac{1+y}{1-y}} $$

Логарифмируем обе части равенства по основанию $e$:

$$ x = \ln\sqrt{\frac{1+y}{1-y}} $$

$$ x = \frac{1}{2}\ln\frac{1+y}{1-y} $$

По определению, аргумент логарифма должен быть строго больше $0$, поэтому:

$$ \frac{1+y}{1-y} > 0 $$

Неравенство будет выполняться в двух случаях, если обе скобки больше $0$ или если обе скобки меньше $0$:

Разберем первый случай:

$$ 1 + y > 0 \qquad 1 - y > 0 \\ y > -1 \qquad y < 1 \\ -1 < y < 1 $$

Разберем второй случай:

$$ 1 + y < 0 \qquad 1 - y < 0 \\ y < -1 \qquad y > 1 $$

Получаем два противоречущих друг другу неравенства.

Значит, ограничение на $y$:

$$ -1 < y < 1 $$

Заметим, что в это ограничение входит так же ограничение $1-y\neq 0$, которое появляется из-за того, что $1-y$ является знаменателем.

Итак:

$$ x = \phi(y) = \frac{1}{2}\ln\frac{1+y}{1-y} \quad (-1 < y < 1) $$