## Поиск функции

Так как $f(0) = 1$, то, заменяя $f(0)$ на соответствующую функцию:

$$ a\cdot 0^2 + b\cdot 0 + c = 1 \\ c = 1 $$

Так как $f(-2) = 0$:

$$ 4a - 2b + c = 0 $$

Выше уже выяснили, что $c=1$, поэтому:

$$ 4a - 2b + 1 = 0 $$

Так как $f(1) = 5$:

$$ a + b + c = 5 $$

Опять подставляем найденное значение для $c$:

$$ a + b + 1 = 5 $$

Получаем систему уравнений с двумя неизвестными:

$$ \begin{cases} 4a - 2b + 1 = 0 \\ a + b + 1 = 5 \end{cases} $$

Умножим второе уравнение на $2$ и сложим с первым:

$$ 4a - 2b + 1 + (2a + 2b + 2) = 0 + 10 \\ 6a + 3 = 10 \\ 6a = 7 \\ a = \frac{7}{6} $$

Подставим теперь найденное значение для $a$ во второе уравнение системы:

$$ \frac{7}{6} + b + 1 = 5 \\ b = 4 - \frac{7}{6} \\ b = \frac{17}{6} $$

Итак, искомая функция имеет вид:

$$ f(x) = \frac{7}{6}x^2 + \frac{17}{6}x + 1 $$

## Квадратичная интерполяция

$$ f(-1) = \frac{7}{6} - \frac{17}{6} + 1 = -\frac{2}{3} $$

$$ f(0.5) = \frac{7}{6}\cdot\frac{1}{4} + \frac{17}{6}\cdot\frac{1}{2} + 1 = \\ = \frac{7}{24} + \frac{34}{24} + 1 = \frac{65}{24} $$