Избавимся от иррациональности в числителе, а также воспользуемся формулой разности квадратов в знаменателе:

$$ \frac{\sqrt{x+13} - 2\sqrt{x+1}}{x^2-9} = \\[10px] = \frac{\sqrt{x+13}-2\sqrt{x+1}}{(x-3)(x+3)}\cdot\frac{\sqrt{x+13}+2\sqrt{x+1}}{\sqrt{x+13}+2\sqrt{x+1}} = \\[10px] = \frac{x+13-4x -4}{(x-3)(x+3)(\sqrt{x+13} + 2\sqrt{x+1})} = \\[10px] = -\frac{3(x-3)}{(x-3)(x+3)(\sqrt{x+13} + 2\sqrt{x+1})} = \\[10px] = -\frac{3}{(x+3)(\sqrt{x+13} + 2\sqrt{x+1})} $$

Найдем теперь значение предела, пользуясь его арифметическими свойствами, пределом степенной функции (<b:[П-ссылка](advanced/proto/f-lim/f-power)>), а также многократно применяя теорему о пределе сложной функции (<b:[П-ссылка](advanced/proto/f-lim/composition)>):

$$ \limf{x}{3} -\frac{3}{(x+3)(\sqrt{x+13} + 2\sqrt{x+1})} = \\[10px] = -\frac{3}{\limf{x}{3}(x+3)\left(\sqrt{\limf{x}{3} (x + 13)} + 2\sqrt{\limf{x}{3}(x+1)}\right)} = \\[10px] = -\frac{3}{6\cdot(\sqrt{16} + 2\sqrt{4})} = -\frac{1}{16} $$