Разберемся с суммой в числителе:

$$ 1 - 2 + 3 - \ldots + (-1)^{n-1}n $$

## $n$ — четное

В случае, когда $n$ — четное, получаем сумму:

$$ 1 - 2 + 3 - \ldots + (n-1) - n $$

Выделим каждую разность в этой сумме скобками:

$$ (1-2) + (3-4) + (5-6) + \ldots (n-1-n) $$

В каждой скобке получаем $-1$, а всего таких скобок $\frac{n}{2}$:

$$ -1 -1 -1 -1 - \ldots = -\frac{n}{2} $$

## $n$ — нечетное

В случае, когда $n$ — нечетное, получаем сумму:

$$ 1 - 2 + 3 - \ldots - (n-1) + n $$

Заметим, $(n-1)$ — четное, а результат суммы для четных мы уже нашли выше:

$$ -\frac{n-1}{2} + n = \frac{-n+1+2n}{2} = \frac{n+1}{2} $$

## Общая формула

Теперь объединим оба результата в одну общую формулу:

$$ (-1)^{n-1} \frac{n + \frac{1 + (-1)^{n-1}}{2}}{2} $$

Проверяем при четном $n$:

$$ (-1)^{n-1} = -1 $$

$$ -\frac{n + \frac{1-1}{2}}{2} = -\frac{n}{2} $$

Проверяем при нечетном $n$:

$$ (-1)^{n-1} = 1 $$

$$ \frac{n + \frac{1+1}{2}}{2} = \frac{n + 1}{2} $$

---

Теперь приступим к нахождению значения предела из условия.
Для начала, объединим все дроби в одну большую:

$$ \left| \frac{1}{n} - \frac{2}{n} + \frac{3}{n} - \ldots + \frac{(-1)^{n-1}n}{n} \right| = \frac{|1-2+3-\ldots + (-1)^{n-1}n|}{n} $$

Заменим сумму под модулем в числителе на найденное ранее выражение:

$$ \frac{|1-2+3-\ldots + (-1)^{n-1}n|}{n} = \frac{\left| (-1)^{n-1} \frac{n + \frac{1 + (-1)^{n-1}}{2}}{2} \right|}{n} $$

Воспользуемся свойством модуля:
$$|a\cdot b| = |a||b|$$

С помощью этого свойства разберемся с $(-1)^{n-1}$:

$$ |(-1)^{n-1}| = |(-1)\cdot(-1)\cdot\ldots| = |-1||-1|\ldots = 1 $$

Поэтому:

$$ \frac{\left| (-1)^{n-1} \frac{n + \frac{1 + (-1)^{n-1}}{2}}{2} \right|}{n} = \frac{n+\frac{1 + (-1)^{n-1}}{2}}{2n} = \frac{1}{2} + \frac{1+(-1)^{n-1}}{4n} $$

Уже можно переходить к рассмотрению предела:

$$
    \lim_{n\to\infty} \frac{1}{2} + \frac{1+(-1)^{n-1}}{4n} = \frac{1}{2} + \lim_{n\to\infty} \frac{1}{4n} + \frac{(-1)^{n-1}}{4n} = \\[5px]
    = \frac{1}{2} + 0 + \lim_{n\to\infty} \frac{(-1)^{n-1}}{4n}
$$

Последнюю последовательность можно "зажать":

$$ \frac{-1}{4n} \leq \frac{(-1)^{n-1}}{4n} \leq \frac{1}{4n} $$

Но $\frac{-1}{4n}\to 0$ и $\frac{1}{4n}\to 0$, поэтому, по теореме о двух милиционерах, и "зажатая" между ними последовательность тоже стремится к $0$.

$$ \lim_{n\to\infty} \frac{(-1)^{n-1}}{4n} = 0 $$

Выше мы использовали тот факт, что последовательность $\frac{1}{n}\to 0$ (см. прото-задачу <b:[П-ссылка](advanced/proto/sequence-lim/elementary)>).

Итак:

$$ \lim_{n\to\infty} \left| \frac{1}{n} - \frac{2}{n} + \frac{3}{n} - \ldots + \frac{(-1)^{n-1}n}{n} \right| = \frac{1}{2} $$