## Доказательство неравенства

В задаче <t:6> доказывалась общая форма неравенства Бернулли:

$$ (1+x_1)(1+x_2)\ldots(1+x_n) \geq 1+x_1+x_2+\ldots+x_n, $$

где $x_1, x_2, \ldots, x_n$ — числа одного и того же знака, большие $-1$.

Неравенство, которое нам нужно доказать в этой задаче, является частным случаем этой общей формы, при которой $x=x_1=x_2\ldots$:

$$ (1+x)^n = (1+x)(1+x)\ldots \geq 1 + x + x + \ldots = 1 + nx $$

## Случаи равенства

Рассмотрим теперь, при каких $x$ неравенство переходит в равенство.

Если $n=1$, то сразу получаем равенство при любых $x$:

$$ (1+x)^1 = 1+x $$

Поэтому, будем искать равенство при условии $n>1$.

Подставив $x=0$ в неравенство получаем очевидное равенство:

$$ 1^n = 1 $$

Итак, $0$ при любом $n$ дает равенство. Докажем теперь, что никакой другой $x$ не даст равенство.

Предположим, что существует некое число $t\neq 0$, которое тоже обращает наше неравенство в равенство:

$$ (1+t)^n = 1+nt $$

Разобьем левую часть на два множителя:

$$ (1+t)^n = (1+t)^{n-1} (1+t) $$

Так как $(1+t)\geq 0$, то для множителя $(1+t)^{n-1}$ воспользуемся уже доказанным неравенством:

$$ (1+t)^{n-1}(1+t) \geq (1+(n-1)t)(1+t) $$

Умножим скобки друг на друга в правой части:

$$ (1+t)^{n-1}(1+t)\geq 1 + nt + (n-1)t^2 $$

В итоге, с учетом нашего предположения о том, что $t$ превращает неравенство в равенство, получаем следующее:

$$ (1+t)^{n-1}(1+t) = (1+t)^n = 1 + nt \geq 1 + nt + (n-1)t^2 $$

Из обеих частей неравенства вычитаем $1+nt$:

$$ 0 \geq (n-1)t^2 $$

Это неравенство не может быть истинным, так как $(n-1) > 0$ и $t^2 > 0$. Произведение таких чисел тоже будет строго положительным числом.

Получили противоречие, а значит не существует такого $t$, отличного от $0$, которое обращало бы неравенство в равенство $n>1$.

$\blacksquare$