Рассмотрим, чему равна следующая функция с произвольным $t$:

$$ f(x+t) = a(x+t)^2 + b(x+t) + c = \\ = ax^2 + 2axt + at^2 + bx + bt + c = \\ = (ax^2 + bx + c) + 2axt + at^2 + bt $$

Замечаем, что выражение в скобке и является $f(x)$, поэтому

$$ f(x+t) = f(x) + 2axt + at^2 + bt $$

---

В доказываемом выражении рассмотрим первое $f(x+3)$ и последнее $-f(x)$ слагаемые. Будем пользоваться найденной в начале решения формулой:

$$ f(x+3) - f(x) = f(x) + 6ax + 9a + 3b - f(x) = \\ = 6ax + 9a + 3b $$

Теперь рассмотрим середину левой части доказываемого тождества:

$$ -3f(x+2) + 3f(x+1) = 3\left(f(x+1)-f(x+2)\right) = \\ = 3\left( f(x) +2ax + a + b - f(x) - 4ax - 4a - 2b \right) = \\ =3\left( -2ax - 3a - b \right) = -6ax -9a - 3b $$

Складываем оба полученных результата:

$$ (6ax + 9a + 3b) + (-6ax - 9a - 3b) = 0 $$

В итоге получаем, что

$$ 0 \equiv 0 $$