**Доказательство а)**

$$ |x-y| \geq ||x|-|y|| $$

Возведем обе части в квадрат по пункту 3 прото-задачи "[Упрощение модулей в неравенствах](/proto/simple-abs)":

$$ x^2 - 2xy + y^2 \geq x^2 - 2|x||y| + y^2 $$

$$ |x||y| \geq xy $$

Воспользуемся свойством модуля:

$$ |a||b| = |a\cdot b| $$

$$ |x||y| = |xy| \geq xy $$

Если $xy \geq 0$, то $|xy| = xy$, поэтому выполняется

$$ xy \geq xy $$

Если $xy < 0$, то $|xy| = -xy$, поэтому

$$ -xy \geq xy $$

Моделим обе части на $xy$. Так как $xy < 0$, то знак меняем на противоположный:
$$ -1 \leq 0 $$

Это тоже верно.

Итак, мы доказали, что

$$ |x-y| \geq ||x|-|y|| $$

$\blacksquare$

---

Докажем вспомогательное свойство:

$$ |f + g| \geq |f| - |g| $$

Возводим обе части в квадрат:

\begin{gather*}
    f^2 + 2fg + g^2 \geq f^2 - 2|f||g| + g^2
    \\[5px]
    fg \geq -|f||g|
    \\[5px]
    fg \geq -|fg|
\end{gather*}

Если $fg \geq 0$, то $|fg| = fg$:
$$ fg \geq -fg $$

Это неравенство выполняется, так как слева положительное число (или $0$), а справа отрицательное (или тоже $0$).

Если $f g < 0$, то $|fg| = -fg$:

$$ fg \geq fg $$

Итак, мы доказали, что

$$ |f + g| \geq |f| - |g| $$

$\blacksquare$

---

**Доказательство б)**

$$ |x+x_1+\ldots+x_n| \geq |x| - (|x_1| + \ldots + |x_n|) $$

Докажем по методу математической индукции.

База индукции: пусть $n = 1$:

$$ |x + x_1| \geq |x| - |x_1| $$

Это неравенство выполняется (по вспомогательному свойству выше).

База индукции доказана.

Пусть доказываемое неравенство выполняется для какого-то $k$:

$$ |x+x_1+\ldots+x_k| \geq |x| - (|x_1| + \ldots + |x_k|) $$

Докажем, что неравенство выполняется и для $k+1$:

$$ |x+x_1+\ldots+x_k + x_{k+1}| \geq |x| - (|x_1| + \ldots + |x_k| + |x_{k+1}|) $$

В левой неравенства возьмем в скобки все слагаемые от $x$ до $x_k$:

$$ |(x+x_1+\ldots+x_k) + x_{k+1}| $$

Воспольуземся вспомогательным свойством:

$$ |(x+x_1+\ldots+x_k) + x_{k+1}| \geq |x+x_1+\ldots+x_k| - |x_{k+1}| $$

Но, по для $k$ неравенство выполняется:

$$ |x+x_1+\ldots+x_k| \geq |x| - (|x_1| + \ldots + |x_k|) $$

Поэтому

\begin{gather*}
    |(x+x_1+\ldots+x_k) + x_{k+1}| \geq |x+x_1+\ldots+x_k| - |x_{k+1}| \geq
    \\
    \geq |x| - (|x_1| + \ldots + |x_k|) - |x_{k+1}|
\end{gather*}

Осталось занести $|x_{k+1}|$ под скобку:

$$ |x+x_1+\ldots+x_k + x_{k+1}| \geq |x| - (|x_1| + \ldots + |x_k| + |x_{k+1}|) $$

Итак, индукционный переход доказан.

Мы доказали, что

$$ |x+x_1+\ldots+x_n| \geq |x| - (|x_1| + \ldots + |x_n|) $$

$\blacksquare$