Арккосинус является обратной тригонометрической функцией косинуса, то есть в качестве переменной принимает значения косинуса и на выходе получаем угол.

Из определения косинуса его значения всегда лежат в пределах от $-1$ до $1$ включительно:

$$ -1 \leq 2\sin x \leq 1 $$

$$ -\frac{1}{2} \leq \sin x \leq \frac{1}{2} $$

Так как $\sin \frac{\pi}{6} = \frac{1}{2}$, то $x$ лежит в следующих пределах:

$$ -\frac{\pi}{6} \leq x \leq \frac{\pi}{6} $$

Но $\sin (\pi - x) = \sin x$ (одна из формул приведения), поэтому:

$$ -\frac{\pi}{6} \leq \pi - x \leq \frac{\pi}{6} $$

Умножим все части неравенства на $-1$:

$$ -\frac{\pi}{6} \leq x-\pi \leq \frac{\pi}{6} $$

Прибавим ко всем частям $\pi$:

$$ \pi - \frac{\pi}{6} \leq x \leq \pi + \frac{\pi}{6}$$

Итак, имеем два неравенства:

$$ -\frac{\pi}{6} \leq x \leq \frac{\pi}{6} $$

$$ \pi - \frac{\pi}{6} \leq x \leq \pi + \frac{\pi}{6}$$

Их можно объединить в одно:

$$ -\frac{\pi}{6} + \pi k \leq x \leq \frac{\pi}{6} + \pi k, \quad k \in \mathbb{Z} $$