## Пример расчетов для $n=3$

Давайте проведем все расчеты для случая $n=3$.

![Расчеты для n=3]({{ assets }}/n-3-example.svg){: .w7 }

Замечаем, что ширина любого прямоугольника равна $\frac{a}{3}$. Займемся поиском их высот.

Первый прямоугольник берет свое начало в точке $x=0$ или $x = 0\cdot\frac{a}{3}$. Но данная нам парабола тоже начинается оттуда же. Поэтому, высота первого прямоугольника тоже равна $0$ или $0\cdot\frac{a}{3}$. Итак, площадь первого прямоугольника:

$$ S_1 = \frac{a}{3}\cdot f\left(0\cdot\frac{a}{3}\right) = \frac{a}{3}\cdot\frac{b}{a^2}\left(0^2\cdot\frac{a^2}{3^2}\right) = \frac{ab\cdot0^2}{3\cdot 3^2} $$

Второй берет начало в $x = \frac{a}{3}$. Его высота равна значению функции в этой точке: $f\left(1\cdot\frac{a}{3}\right)$. Итак, площадь второго прямоугольника:

$$ S_2 = \frac{a}{3}\cdot f\left(1\cdot\frac{a}{3}\right) = \frac{a}{3}\cdot\frac{b}{a^2}\left(1^2\cdot\frac{a^2}{3^2}\right) = \frac{ab\cdot1^2}{3\cdot 3^2} $$

Наконец, левый нижний угол третьего прямоугольника лежит в $x=2\cdot\frac{a}{3}$. Его высота равна значению функции в этой точке: $f\left(2\cdot\frac{a}{3}\right)$. Итак, площадь второго прямоугольника:

$$ S_3 = \frac{a}{3}\cdot f\left(2\cdot\frac{a}{3}\right) = \frac{a}{3}\cdot\frac{b}{a^2}\left(2^2\cdot\frac{a^2}{3^2}\right) = \frac{ab\cdot2^2}{3\cdot 3^2} $$

Значит, площадь криволинейного треугольника $OAM$ при $n=3$ равна:

$$ S^3_{OAM} = S_1 + S_2 + S_3 = \frac{ab\cdot0^2}{3\cdot 3^2} + \frac{ab\cdot1^2}{3\cdot 3^2} + \frac{ab\cdot2^2}{3\cdot 3^2} = \\[5px] = \frac{ab}{3^3} \left(0^2 + 1^2 + 2^2 \right) $$

## Нахождение площади

Теперь мы прекрасно понимаем, какой вид формула примет при произвольном $n$:

$$ S^n_{OAM} =  S_1 + S_2 + \ldots + S_n = \frac{ab}{n^3}\left(1^2 + 2^2 + \ldots + (n-1)^2\right) $$

Справа видим сумму квадратов первых $n-1$ натуральных чисел. Формулу для этой суммы мы выводили в задаче <t:2>. Воспользуемся ей:

$$ S^n_{OAM} = \frac{ab}{n^3}\frac{n(n-1)(2n-1)}{6} $$

$$ S^n_{OAM} = \frac{ab(n-1)(2n-1)}{6n^2} $$

Найдем теперь точное значение площади, которая равна значению предела $S^n_{OAM}$ при $n\to\infty$. Мы будем пользоваться элементарными пределами последовательностей из <b:[П-ссылка](advanced/proto/sequence-lim/elementary)>:

$$ \limn S^n_{OAM} = \limn \frac{ab(n-1)(2n-1)}{6n^2} = \\[5px] = \limn \frac{n^2}{n^2}\cdot\frac{ab\left(1-\frac{1}{n}\right)\left(2-\frac{1}{n}\right)}{6} = \\[5px] = \frac{ab(1-0)(2-0)}{6} = \\[5px] = \frac{ab}{3} $$