Рассмотрим выражение под корнем:

$$ 3x-x^2 = -x(x^2-3) $$

Воспользуемся формулой разности квадратов для скобки справа:

$$ 3x-x^2 = -x(x^2-3) = -x(x-\sqrt{3})(x+\sqrt{3}) \\ 3x-x^2 = -x(x-\sqrt{3})(x+\sqrt{3}) $$

Мы берем корень второй степени из этого выражения. Так как в вещественных числах корень от отрицательных чисел взять не получится, то найдем такие $x$, что подкоренное выражение $\geq 0$:

$$ 3x-x^2 \geq 0 \\ -x(x-\sqrt{3})(x+\sqrt{3}) \geq 0 $$

Умножим обе части неравенства не $-1$:

$$ x(x-\sqrt{3})(x+\sqrt{3}) \leq 0 $$

По методу интервалов получаем, что неравенство выполняется для следующих $x$:

$$ X = (-\infty, -\sqrt{3}) \cup [0, \sqrt{3}] $$