Так как $f(0) = 2$, то, заменяя $f(0)$ на соответствующую функцию:

$$ a\cdot 0^3 + b\cdot 0^2 + c\cdot 0 + d = 2 \\ d = 2 $$

Для оставшихся известных значений составим систему уравнений с тремя неизвестными, заменяя $d$ на найденное для него значение:

$$
\begin{cases}
	-a + b - c + 2 = 0
    \\
    a + b + c + 2 = -3
    \\
    8a + 4b + 2c + 2 = 5
\end{cases}
$$

Сложим первое и второе уравнения:

$$ 2b + 4 = -3 \\ 2b = -7 \\ b = -\frac{7}{2} $$

Выразим $a$ через $c$ в первом уравнении, подставляя найденное значение для $b$:

$$ -a - \frac{7}{2} - c + 2 = 0 \\ a = -\frac{3}{2} - c $$

Подставим это в третье уравнение:

$$ -12-8c - 14 + 2c + 2 = 5 \\ -6c = 29 \\ c = -\frac{29}{6} $$

Теперь найдем само значение $a$ через найденное значение $c$:

$$ a = -\frac{3}{2} + \frac{29}{6} = \frac{10}{3} $$

Итак, искомая функция имеет вид:

$$ f(x) = \frac{10}{3}x^3 -\frac{7}{2}x^2 - \frac{29}{6}x + 2 $$