Несмотря на то, что в условии указано $x>-1$ и $n>1$ мы докажем более общий вариант неравенства для $x\geq -1$ и всех натуральных $n$, включая $1$.

Докажем по методу математической индукции.

## База индукции

Пусть $n=1$. Получаем:

$$ (1+x)^1 = 1+x $$

## Индукционный переход

Пусть неравенство выполняется для некоторого натурального числа $k$:

$$ (1+x)^k \geq 1 + kx $$

Докажем, что оно выполняется и для $k+1$. Так как по условию $x\geq -1$, то $(1+x)\geq 0$. Это значит, что можно без изменения знака домножить неравенство выше на $(1+x)$:

$$ (1+x)^{k+1} \geq (1+kx)(1+x) $$

Рассмотрим отдельно правую часть этого неравенства.

$$ (1+kx)(1+x) = 1 + (k+1)x + kx^2 $$

Так как $kx^2 > 0$, то можно отбросить это слагаемое:

Сразу стоит обратить внимание, что это неравенство обращается в равенство только при $x=0$. При любом другом $x$ положительное слагаемое $kx^2$ будет больше $0$. Другими словами, при любом $x\neq 0$ левая часть
будет строго больше правой.

Итак, мы закончили преобразование правой части. В результате имеем:

$$ (1+x)^{k+1} \geq \underbrace{1 + (k+1)x + kx^2 \geq 1 + (k+1)x}_{\text{равенство только при } x=0} $$

Опускаем центральную часть и оставляем главное:

$$ (1+x)^{k+1} \geq 1 + (k+1)x $$

Мы доказали индукционный переход. Это означает, что указанное в условии неравенство выполняется для любых натуральных $n$.

$\blacksquare$

## Случай равенства

Рассмотрим теперь, при каких $x$ неравенство в условии переходит в равенство.

Уже в доказательстве самого неравенства мы показали, что равенство получается только при $x=0$.

Но есть еще один вариант.

Если $n=1$, то сразу получаем равенство при любых $x$:

$$ (1+x)^1 = 1+x $$

Итак, неравенство обращается в равенство только в двух случаях:

1. $n=1$, любой $x$
2. $x=0$