Раз предел стремится к $1$, можно предположить, что $x=1$ является корнем уравений в числителе и знаменателе. Пользуясь этим, находим все остальные корни любым способом (например, делением многочленов уголком):

$$ \limf{x}{1} \frac{x^3 - 3x + 2}{x^4 - 4x + 3} = \limf{x}{1} \frac{(x-1)^2(x+2)}{(x-1)^2(x^2 + 2x + 3)} = \\[5px] = \limf{x}{1} \frac{x+2}{x^2 + 2x + 3} $$

Пользуемся арифметическими свойствами предела и пределом многочлена из <b:[П-ссылка](advanced/proto/f-lim/elementary)>:

$$ \limf{x}{1} \frac{x+2}{x^2 + 2x + 3} = \frac{1+2}{1+2 + 3} = \frac{1}{2} $$