## Пункт 1)

Мы будем пользоваться тем фактом, если $T$ — период $f(x)$, то и $zT \ (z\in\mathbb{Z})$ тоже является периодом.

||| spoiler Доказательство

Если $z=0$, то

$$ f(x \pm 0\cdot T) = f(x\pm 0) = f(x) $$

Если $z$ — положительное число, то:

$$ f(x\pm zT) = f(x \pm \underbrace{(T + T + \ldots + T)}_{\normalsize z \text{ раз}}) = \\[5px] = f([x\pm (z-1)T] \pm T) = f(x\pm (z-1)T) $$

Итак, мы уменьшили $z$ на единицу. Продолжая этот процесс, уменьшаем $z$ до $0$ и получаем, что

$$ f(x\pm zT) = f(x) $$

Это и означает, что $zT$ — период $f(x)$.

Аналогично доказывается для отрицательного $z$. Только нужно увеличивать $z$ на единицу до $0$.

|||

Итак, пусть нам даны две функции: $f(x)$ с периодом $T_f$ и $g(x)$ с периодом $T_g$. По условию периоды этих двух функций соизмеримы, то есть их отношение является рациональным числом:

$$ \frac{T_f}{T_g} = \frac{m}{n} \quad (m\in\mathbb{Z}, n\in\mathbb{N}) $$

Умножим обе части равенства на $T_g n$:

$$ T_f n = T_g m = T $$

Докажем, что $T$ является периодом суммы и произведения $f(x)$ и $g(x)$:

$$ f(x \pm T) + g(x \pm T) = f(x \pm T_f n) + g(x \pm T_g m) = f(x) + g(x) $$

$$ f(x\pm T)g(x\pm T) = f(x\pm T_f n) g(x\pm T_g m) = f(x)g(x) $$

Здесь мы воспользовались доказанным в начале решения фактом.

Итак, $T$ действительно является периодом суммы и произведения функций $f(x)$ и $g(x)$.

$\blacksquare$

## Пункт 2)

Предположим, что функция $f(x)$ определна в точках вида $x-T$ (это должно было быть частью условия). Докажем, что

$$ f(x-T) = -f(x) $$

Действительно:

$$ f(x-T + T) = \andcases{ = -f(x-T) \\ = f(x) } $$

Получаем, что

$$ -f(x-T) = f(x) $$

Откуда

$$ f(x-T) = -f(x) $$

Объединяя условие и только что доказанное утверждение, получаем, что:

$$ f(x\pm T) \equiv -f(x) $$

Проверим, является ли $2T$ периодом антипериодической функции $f(x)$:

$$ f(x\pm 2T) = f([x\pm T]\pm T) = -f(x\pm T) = -(-f(x)) = f(x) $$

Мы доказали, что

$$ f(x\pm 2T) = f(x) $$

Это означает, что $2T$ — период функции $f(x)$.

$\blacksquare$