Введем новое обозначение:

$$ y = x - 1 $$

Найдем, к чему $y$ стремится при $x \to 1$. Это элементарный предел (<b:[П-ссылка](advanced/proto/f-lim/elementary)>):

$$ \limf{x}{1} y(x) = \limf{x}{1} x - 1 = 1 - 1 = 0 $$

Причем $y \neq 0$ в любой проколотой окрестности точки $a$.

И еще кое-что:

$$ y = x - 1 \\ x = y + 1 \\ x^{n+1} = (y+1)^{n+1} $$

Теперь воспользуемся формулой из теоремы о пределе сложной функции (<b:[П-ссылка](advanced/proto/f-lim/composition)>):

$$ \limf{x}{1} \frac{x^{n+1} - (n+1)x + n}{(x-1)^2} = \\[10px] = \limf{y}{0} \frac{(y+1)^{n+1} - (n+1)(y+1) + n}{y^2} $$

Поработаем с последними двумя слагаемыми в числителе:

$$ -(n+1)(y+1) + n = -ny -n -y -1 + n = \\ = -(n+1)y - 1 $$

С этим результатом вернемся к пределу:

$$ \limf{y}{0} \frac{(y+1)^{n+1} - (n+1)y - 1}{y^2} $$

Распишем, чему равен числитель, используя формулу бинома Ньютона (<t:5>):

$$ y^{n+1} + (n+1)y^n + \ldots + \frac{n(n+1)}{2}y^2 + (n+1)y + 1 - \\ - (n+1)y - 1 = \\ = y^{n+1} + (n+1)y^n + \ldots + \frac{n(n+1)}{2}y^2 $$

Замечаем, что каждое слагаемое в получившемся выражении можно поделить на $y^2$ (которое имеется в знаменателе). Производим это деление. Теперь осталось лишь найти значение предела:

$$ \limf{y}{0} \left( y^{n-1} + (n+1)y^{n-2} + \ldots + \frac{n(n+1)}{2} \right) = \\[5px] = 0 + (n+1)\cdot 0 + \ldots + \frac{n(n+1)}{2} = \frac{n(n+1)}{2} $$