---
{
    "attrs": [
        "partial"
    ]
}
---

## Пункт е)

$$ f(x) = \sqrt{\tg x} $$

Предположим, что $T$ — основной период $f(x)$. По определению это означает, что

$$ f(x+T) = f(x) $$

$$ \sqrt{\tg x} = \sqrt{\tg(x+T)} $$

Воспользуемся формулой тангенса суммы:

$$ \tg(x+T) = \frac{\tg x + \tg T}{1 - \tg x \tg T} $$

Отсюда:

$$ \sqrt{\tg x} = \sqrt{\frac{\tg x + \tg T}{1-\tg x \tg T}} $$

Возводим обе части равенства в квадрат и проведем преобразования:

$$ \tg x = \frac{\tg x + \tg T}{1 - \tg x \tg T} \\[10px] \tg x - \tg^2 x \tg T = \tg x + \tg T \\[10px] -\tg^2 x \tg T = \tg T \\[10px] 0 = \tg T \left( \tg^2 x + 1 \right) $$

Выражение в скобках не может равняться $0$ (минимум $1$), поэтому единственный вариант — приравнять к нулю $\tg T$. А это возможно только при $T = 0, \ \pi, \ 2\pi, \ldots$. Вариант с $0$ нам не подходит, а следующий вариант равен $\pi$. Значит $\pi$ — основной период функции $f(x)$.

## Пункт ж)

$$ f(x) = \tg \sqrt x $$

Предположим, что $T$ — основной период $f(x)$. По определению это означает, что

$$ f(x) = f(x+T) \\[10px] \tg\sqrt{x} = \tg\sqrt{x+T} $$

Мы знаем, что у функции тангенса период равен $\pi k$ (<b:[П-ссылка](advanced/proto/common/trig-period)>). Среди минимальных значений рассмотрим $0$ и $\pi$. Это дает нам два варианта для аргумента равенства выше:

$$ 1) \ \sqrt{x} = \sqrt{x + T} \qquad \qquad 2) \ \sqrt{x} + \pi = \sqrt{x + T} $$

В первом варианте получаем $T = 0$, что не подходит нам по определению периода функции.

Поработаем со вторым вариантом:

$$ \sqrt{x} + \pi = \sqrt{x + T} \\[10px] x + 2\sqrt{x}\pi + \pi^2 = x + T $$

Откуда получаем, что $T$ является функцией от неизвестной $x$:

$$ T(x) = 2\sqrt{x}\pi + \pi^2 $$

Но период функции может быть только конкретным числом. Функией от $x$ он быть не может, поэтому $f(x)$ — непериодическая функция.

## Пункт з)

$$ f(x) = \sin x + \sin (x\sqrt2) $$

Воспользуемся формулой суммы синусов:

$$ f(x) = \sin x + \sin (x\sqrt2) = 2\sin\frac{x(\sqrt2+1)}{2}\cos\frac{x(\sqrt2-1)}{2} $$

Предположим, что $T$ — основной период $f(x)$. По определению это означает, что

$$ f(x) = f(x+T) $$

$$\small 2\sin\frac{x(\sqrt2+1)}{2}\cos\frac{x(\sqrt2-1)}{2} = 2\sin\frac{(x+T)(\sqrt2+1)}{2}\cos\frac{(x+T)(\sqrt2-1)}{2} $$

Сокращаем двойку:

$$\small \sin\frac{x(\sqrt2+1)}{2}\cos\frac{x(\sqrt2-1)}{2} = \sin\frac{(x+T)(\sqrt2+1)}{2}\cos\frac{(x+T)(\sqrt2-1)}{2} $$

Приравняем синусы в левой и правой частях равенства:

||| spoiler Приравниваем

$$ \sin\frac{x(\sqrt2 + 1)}{2} = \sin\frac{(x+T)(\sqrt2 + 1)}{2} $$

Преобразуем правую часть:

$$ \sin\frac{(x+T)(\sqrt2+1)}{2} = \sin\left[ \frac{x(\sqrt2 + 1)}{2} + \frac{T(\sqrt2 + 1)}{2} \right] = \ldots $$

Представим как синус суммы углов:

$$ \ldots = \sin\frac{x(\sqrt2+1)}{2}\cos\frac{T(\sqrt2 + 1)}{2} + \cos\frac{x(\sqrt2 + 1)}{2}\sin\frac{T(\sqrt2 + 1)}{2} $$

Используем полученное разложение в равенстве выше:

$$ \sin\frac{x(\sqrt2+1)}{2} = \\[10px] = \sin\frac{x(\sqrt2+1)}{2}\cos\frac{T(\sqrt2 + 1)}{2} + \cos\frac{x(\sqrt2 + 1)}{2}\sin\frac{T(\sqrt2 + 1)}{2} $$

Это равенство выполняется при следующем условии:

$$ \andcases{ \cos\dfrac{T(\sqrt2 + 1)}{2} = 1 \\[10px] \sin\dfrac{T(\sqrt2+1)}{2} = 0 } $$

За исключением варианта $T=0$ в качестве минимального нам подходит только:

$$ \frac{\sqrt2+1}{2}T = 2\pi $$

Итак, для равенства синусов по обе стороны от большого равенства нам нужно, чтобы период был равен:

$$ T_{\sin} = \frac{4\pi}{\sqrt2 + 1} $$

|||

Приравняем косинусы в левой и правой частях равенства:

||| spoiler Приравниваем

$$ \cos\frac{x(\sqrt2 - 1)}{2} = \cos\frac{(x+T)(\sqrt2-1)}{2} $$

Далее проводим те же действия, которые совершали и для синусов: раскладываем в сумму и пользуемся формулой косинуса суммы.

В итоге придем к тому, что равенство косинусов выше выполняется только если выполняется система:

$$ \andcases{ \cos\dfrac{T(\sqrt2-1)}{2} = 1 \\[10px] \sin\dfrac{T(\sqrt2 - 1)}{2} = 0 } $$

Откуда получаем, что для равнества косинусов требуется следующий период:

$$ T_{\cos} = \frac{4\pi}{\sqrt2-1} $$

|||

Получается, что существует 2 периода, которые не равны между собой:

$$ T_{\sin} \neq T_{\cos} $$

При использовании одного периода, не выполняется свойство периодичности для второй части функции.

Значит, функция $f(x)$ непериодическая.