Избавимся от иррациональностей в числителе и знаменателе. Для числителя воспользуемся формулой разности квадратов. Для знаменателя используем разность кубов.

Начнем с числителя:

$$ \sqrt{1+x}-\sqrt{1-x} \cdot \frac{\sqrt{1+x}+\sqrt{1-x}}{\sqrt{1+x}+\sqrt{1-x}} = \\[10px] = \frac{1+x - 1 + x}{\sqrt{1+x}+\sqrt{1-x}} = \frac{2x}{\sqrt{1+x}+\sqrt{1-x}} $$

Теперь знаменатель:

$$ \sqrt[3]{1+x} - \sqrt[3]{1-x}\cdot\frac{\sqrt[3]{1+x}^2 + \sqrt[3]{1^2-x^2} + \sqrt[3]{1-x}^2}{\sqrt[3]{1+x}^2 + \sqrt[3]{1^2-x^2} + \sqrt[3]{1-x}^2} = \\[10px] = \frac{2x}{\sqrt[3]{1+x}^2 + \sqrt[3]{1^2-x^2} + \sqrt[3]{1-x}^2} $$

Объединяем результаты вместе и находим предел, используя его арифметические свойства, предел степенной функции (<b:[П-ссылка](advanced/proto/f-lim/f-power)>), а также предел сложной функции (<b:[П-ссылка](advanced/proto/f-lim/composition)>):

$$ \limf{x}{0} \frac{\sqrt[3]{1+x}^2 + \sqrt[3]{1^2-x^2} + \sqrt[3]{1-x}^2}{\sqrt{1+x}+\sqrt{1-x}} = \\[10px] = \frac{\sqrt[3]{1+0}^2 + \sqrt[3]{1^2 - 0^2} + \sqrt[3]{1-0}^2}{\sqrt{1+0} + \sqrt{1-0}} = \\[10px] = \frac{1 + 1 + 1}{ 1 + 1 } = \frac{3}{2} $$