Так как $f(0) = 15$, то, заменяя $f(0)$ на соответствующую функцию:

$$ a + bc^0 = 15 \\ a + b = 15 $$

Далее, используя данные в условии значения, составим систему уравнений с тремя неизвестными:

$$
\begin{cases}
	a + b = 15
    \\
    a + bc^2 = 30
    \\
    a + bc^4 = 90
\end{cases}
$$

Из второго уравнения выразим $c^2$:

$$ c^2 = \frac{30 - a}{b} $$

Подставим это значение в третье уравнение в системе:

$$ a + b\left(\frac{30 - a}{b}\right)^2 = 90 \\ a + \frac{b}{b^2}(30-a)^2 = 90 \\ a + \frac{(30 - a)^2}{b} = 90 $$

Из первого уравнения выражаем $b=15-a$ и подставляем в выражение выше:

$$ a + \frac{(30-a)^2}{15 - a} = 90 \\ (30-a)^2 = (90 - a)(15-a) $$

Раскроем скобки:

$$ 900 - 60a + a^2 = 1350 - 90a - 15a + a^2 \\ 900 - 60 a = 1350 - 105a \\ 45a = 450 \\ a = 10 $$

Сразу же по $b = 15 -a$ находим значение $b$:

$$ b = 5 $$

Подставим значения $a$ и $b$ в формулу для $c^2$:

$$ c^2 = \frac{30 - 10}{5} = \frac{20}{5} = 4 \\ c^2 = 4 $$

Получаем, что $c$ может равняться $2$ или $-2$. В контексте нашей задачи $c$ не может быть отрицательным (показательная функция определяется для неотрицательного основания), поэтому $c=2$.

Итак, искомая функция имеет вид:

$$ f(x) = 10 + 5\cdot 2^x $$