## Находим корни

Найдем корни квадратного уравнения:

$$ x^2 - 3x + 2 = 0 $$

Найдем корень из дискриминанта:

$$ \sqrt{D} = \sqrt{b^2 - 4ac} = \sqrt{9 - 8} = 1 $$

$$ x_{1,2} = \frac{-b\pm\sqrt{D}}{2a} = \frac{3 \pm 1}{2} = 2 \text{ и } 1  $$

## Поиск $f(x)$

Так как мы нашли два корня, квадратный трехчлен можно представить в следующем виде:

$$ f(x+1) = x^2-3x+2 = (x-1)(x-2) $$

$$ f(x+1) = (x-1)(x-2) $$

Выделим в этой записи скобки вида $(x+1)$:

$$ f(x+1) = \left((x+1)-2\right)\left((x+1)-3\right) $$

Теперь можем заменить $(x+1)$ на $x$:

$$ f(x) = (x-2)(x-3) = x^2 - 5x + 6 $$

$$ f(x) = x^2 - 5x + 6 $$