Выразим $x$ из выражения из условия:

$$ y = a + (b-a)x \\ y - a = (b-a)x $$

$$ x = \frac{y-a}{b-a} $$

В условии сказано, что $0 < x < 1$. Заменим в этом неравенстве $x$ на найденную формулу выше:

$$ 0 < \frac{y - a}{b-a} < 1 $$

Рассмотрим по отдельности три варианта:

1. $b-a > 0$
2. $b-a < 0$
3. $b-a = 0$

## Если $b-a > 0$

$$ 0 < \frac{y - a}{b-a} < 1 $$

Умножаем все части неравенства на положительное число $b-a$:

$$ 0 < y - a < b - a $$

Прибавляем ко всем частям неравенства $a$:

$$ a < y < b $$

## Если $b-a < 0$

$$ 0 < \frac{y - a}{b-a} < 1 $$

Умножаем все части неравенства на отрицательное $b-a$:

$$ b-a < y - a < 0 $$

Прибавляем ко всем частям неравенства $a$:

$$ b < y < a $$

## Если $b-a = 0$

Рассмотрим исходную формулу для расчета $y$:

$$ y = a + (b-a)x $$

Но $b-a=0$, поэтому:

$$ y = a + 0\cdot x \\ y = a $$

Итак, когда $b-a=0$ (то есть когда $b=a$) $y$ константно равен $a$ для всех значений $x$.

## Итог

Объединяем все три рассмотренных выше варианта.

Если $b-a>0$:

$$ a < y < b $$

Если $b-a<0$:

$$ b < y < a $$

Если $b-a=0$:

$$ y = a $$