С помощью формулы разности кубов избавимся от иррациональности в числителе:

$$ \frac{\sqrt[3]{8+3x-x^2} - 2}{x+x^2} = \\[5px] = \frac{\sqrt[3]{8+3x-x^2} - 2}{x+x^2}\cdot\frac{\sqrt[3]{8+3x-x^2}^2 + 2\sqrt[3]{8+3x-x^2} + 4}{\sqrt[3]{8+3x-x^2}^2 + 2\sqrt[3]{8+3x-x^2} + 4} = \\[5px] = \frac{8+3x-x^2 - 8}{(x+x^2)(\sqrt[3]{8+3x-x^2}^2 + 2\sqrt[3]{8+3x-x^2} + 4)} = \\[5px] = \frac{3-x}{(1+x)(\sqrt[3]{8+3x-x^2}^2 + 2\sqrt[3]{8+3x-x^2} + 4)} $$

Теперь найдем значение предела, используя его арифметические свойства, предел степенной функции (<b:[П-ссылка](advanced/proto/f-lim/f-power)>), а также теорему о пределе сложной функции (<b:[П-ссылка](advanced/proto/f-lim/composition)>):

$$ \limf{x}{0} \frac{3-x}{(1+x)(\sqrt[3]{8+3x-x^2}^2 + 2\sqrt[3]{8+3x-x^2} + 4)} = \\[10px] = \frac{3-0}{(1+0)(\sqrt[3]{8+0-0}^2) + 2\sqrt[3]{8+3-0} + 4} = \\[10px] = \frac{3}{4 + 4 + 4} = \frac{1}{4} $$