Упростим числитель, пользуясь формулами разности синусов и косинусов (см. указание):

$$ \cos(a+2x) - 2\cos(a+x) + \cos a = \\[5px] = \cos(a+2x) - \cos(a+x) + \cos a - \cos (a+x) = \\[5px] = -2\sin\left(a + \frac{3x}{2}\right)\sin\left( \frac{x}{2} \right) - 2\sin\left( a + \frac{x}{2} \right)\sin\left( -\frac{x}{2} \right) = \\[5px] = 2\sin\left(\frac{x}{2}\right)\left[ \sin\left( a+\frac{x}{2} \right)  - \sin\left( a + \frac{3x}{2} \right) \right] = \\[5px] = 2\sin\left(\frac{x}{2}\right)\cdot 2 \sin\left(-\frac{x}{2}\right)\cos\left( a + x \right) = \\[5px] = -4\sin^2\left(\frac{x}{2}\right)\cos(a+x) $$

Теперь воспользуемся упрощенным числителем и решим задачу с применением теоремы о пределе сложной функции (<p:[f/limits/composition]>), первого замечательного предела (<p:[f/limits/first-wonderful]>), а также непрерывности косинуса (<p:[f/limits/continuity/trigonom]>):

$$ \limf{x}{0} \frac{ \cos(a+2x) - 2\cos(a+x) + \cos a }{x^2} = \\[10px] = \limf{x}{0} \frac{-4\sin^2\left(\frac{x}{2}\right)\cos(a+x)}{x^2} = \\[10px] = -\limf{x}{0} \frac{\sin^2 \left(\frac{x}{2}\right)}{\left(\frac{x}{2}\right)^2}\cos(a+x) = \\[10px] = \scope{u = \frac{x}{2}, \quad v = a + x \\[10px] u \to 0, \quad v\to a} = \\[10px] = -\limf{u}{0} \frac{\sin^2 u}{u^2}\limf{v}{a}\cos v = -\cos a $$