В решении мы воспользуемся следующим равенством:

$$ a^5 - b^5 = (a-b)\left[ (a-b)^4 + 5ab(a^2 - ab + b^2) \right] $$

||| spoiler Вывод

Воспользуемся формулой бинома Ньютона, которую мы вывели в задаче <t:[5]>:

$$
(a+b)^5 = a^5 + 5a^4b + 10 a^3b^2 + 10a^2b^3 + 5ab^4 + b^5 \\[5px]
(a+b)^5 = a^5 + b^5 + 5ab(a^3 + 2a^2b + 2ab^2 + b^3) \\[5px]
(a+b)^5 = a^5 + b^5 + 5ab[a^3 + b^3 + 2ab(a+b)]
$$

Используем формулу суммы кубов:

$$
(a+b)^5 = a^5 + b^5 + 5ab[(a+b)(a^2-ab+b^2) + 2ab(a+b)] \\[5px]
(a+b)^5 = a^5 + b^5 + 5ab(a+b)(a^2 + ab + b^2) \\[5px]
$$

Изолируем сумму $a^5 + b^5$:

$$ a^5 + b^5 = (a+b)\left[ (a+b)^4 - 5ab(a^2 + ab + b^2) \right] $$

Теперь представим, что $b$ — отрицательное число. Вынесем тогда минус в соответствующей степени. Получаем:

$$ a^5-b^5 = (a-b)\left[ (a-b)^4 + 5ab(a^2-ab+b^2) \right] $$

$\blacksquare$

|||

---

Введем следующие обозначения:

$$ a = \sqrt[5]{1+5x} \qquad \qquad b = 1+x $$

С помощью равенства в начале решения избавимся от иррациональности в знаменателе:

$$ \frac{x^2}{\sqrt[5]{1+5x}-(1+x)} = \\[5px] = \frac{x^2}{\sqrt[5]{1+5x}-(1+x)} \cdot \frac{(a-b)^4 + 5ab(a^2 -ab +b^2)}{(\sqrt[5]{1+5x} - (1+x))^4 + \ldots} = \\[5px] = \frac{x^2}{(1+5x) - (1+x)^5}\cdot \left[ (a-b)^4 + 5ab(a^2 -ab +b^2) \right] $$

Заранее найдем предел множителя справа, пользуясь его арифметическими свойствами, пределом степенной функции (<p:[f/limits/f-power]>), а также теоремой о пределе сложной функции (<p:[f/limits/composition]>):

$$ \scope{ \limf{x}{0} a(x) = \limf{x}{0} \sqrt[5]{1+5x} = \sqrt[5]{1+5\cdot0} = 1 \\[10px] \limf{x}{0} b(x) = \limf{x}{0} 1+x = 1 + 0 = 1 } \\[10px] \limf{x}{0} (a-b)^4 + 5ab(a^2 -ab +b^2) =  \\[5px] = (1 - 1)^4 + 5(1^2 - 1 + 1^2) = 5 $$

Теперь разберемся с оставшейся частью:

$$ \frac{x^2}{(1+5x)-(1+x)^5} = \\[5px] = \frac{x^2}{(1+5x)-(x^5 + 5x^4 + 10x^3 + 10x^2 + 5x + 1)} = \\[5px] = \frac{x^2}{x^2(-x^3 - 5x^2 - 10x - 10)} = \frac{1}{-x^3 - 5x^2 - 10x - 10} $$

Найдем теперь значение предела, пользуясь пределом многочлена (<p:[f/limits/elementary]>):

$$ \limf{x}{0} \frac{1}{-x^3 - 5x^2 - 10x - 10} = \frac{1}{0 - 0 - 0 - 10} = -\frac{1}{10} $$

Умножаем этот результат на $5$:

$$ -\frac{1}{10} \cdot 5 = -\frac{1}{2} $$