---
{
    "plain": "Пусть a^[n] = a(a-h)...[a-(n-1)h] и a^[0] = 1. Доказать, что (a+b)^[n] = C^m_n a^[n-m] b^[m], где C^m_n — число сочетаний из n элементов по m. Вывести отсюда формулу бинома Ньютона."
}
---

Пусть

$$ a^{\left[ n \right]} = a(a-h)\ldots\left[ a - (n-1)h \right] \text{ и } a^{\left[ 0 \right]} = 1. $$

Доказать, что

$$ (a+b)^{\left[ n \right]} = \sum\limits^n_{m=0} C^m_n a^{\left[ n-m \right]}b^{\left[ m \right]}, $$

где $C^m_n$ — число сочетаний из $n$ элементов по $m$. Вывести отсюда формулу *бинома Ньютона*.