Введем новое обозначение:

$$ a = \sqrt[m]{1+P(x)} $$

Получаем следующую дробь:

$$ \frac{a-1}{x} $$

Приведем числитель к виду $a^m-1$ с помощью домножения (<b:[П-ссылка](advanced/proto/common/power-diff)>):

$$ \frac{a-1}{x}\cdot\frac{a^{m-1} + a^{m-2} + \ldots + a + 1}{a^{m-1} + a^{m-2} + \ldots + a + 1} = \\[10px] = \frac{a^m - 1}{x}\cdot\frac{1}{a^{m-1} + a^{m-2} + \ldots + a + 1} $$

Сразу найдем предел правой дроби, чтобы не тащить ее за собой. Для нахождения предела воспользуемся его арифметическими свойствами, пределом многочлена (<b:[П-ссылка](advanced/proto/f-lim/elementary)>), пределом степенной функции (<b:[П-ссылка](advanced/proto/f-lim/f-power)>), а также теоремой о пределе сложной функции (<b:[П-ссылка](advanced/proto/f-lim/composition)>):

$$ \scope{ \limf{x}{0} a(x) = \limf{x}{0} \sqrt[m]{1+P(x)} = \sqrt[m]{1 + 0} = 1 } $$

$$ \limf{x}{0} \frac{1}{a^{m-1} + a^{m-2} + \ldots + a + 1} = \\[5px] = \frac{1}{ 1 + 1 + \ldots + 1} = \frac{1}{m} $$

Запомним этот результат. Теперь продолжим преобразования:

$$ \frac{a^m - 1}{x} = \frac{P(x)}{x} = \frac{a_1x + a_2x^2 + \ldots + a_nx^n}{x} = \\[5px] = a_1 + a_2x + a_3x^2 + \ldots + a_nx^{n-1} $$

Найдем предел этого выражения:

$$ \limf{x}{0} a_1 + a_2x + \ldots + a_nx^{n-1} = a_1 + 0 + \ldots + 0 = a_1 $$

Теперь не забываем умножить $a_1$ на запомненный ранее результат:

$$ a_1\cdot\frac{1}{m} = \frac{a_1}{m} $$

Итак, мы доказали, что

$$ \limf{x}{0} \frac{\sqrt[m]{1+P(x)} - 1}{x} = \frac{a_1}{m} $$

$\blacksquare$