Так как $1 = 2^0$ и $2 = 2^1$, то доказать нужно следующее равенство:

$$ 2^0 + 2^1 + 2^2 + \ldots + 2^{n-1} = 2^n - 1 $$

Докажем по методу математической индукции.

**База индукции:** пусть $n = 1$. Получаем:

$$ 2^{1-1} = 2^0 = 1 \qquad \qquad 2^{1} - 1 = 1 $$

**Индукционный переход:**

Предположим, что равенство выполняется для натурального $k$. Другими словами, предположим, что равенство выполняется для суммы первых $k-1$ натуральных степеней числа $2$:

$$ 2^0 + 2^1 + 2^2 + \ldots + 2^{k-1} = 2^k - 1 $$

К обеим частям равенства прибавляем $2^k$:

$$ 2^0 + 2^1 + 2^2 + \ldots + 2^{k-1} + 2^k = 2^k - 1 + 2^k $$

Преобразуем правую часть:

$$ 2^k + 2^k - 1 = 2\cdot 2^k - 1 = 2^{k+1} -1 $$

Подставляем полученный результат обратно в доказываемое равенство:

$$ 2^0 + 2^1 + 2^2 + \ldots + 2^{k-1} + 2^k = 2^{k+1} -1 $$

Итак, равенство выполняется и для суммы первых $k+1$ натуральных степеней числа $2$.

Мы доказали индукционный переход. Это означает, что указанное в условии равенство выполняется для любых натуральных чисел.
 $\blacksquare$